[
  {
    "questionNum": 69001,
    "questionText": " പ്രതിമകളുടെ നിർമാണത്തിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന കാത്സ്യം സംയുക്തം ഏത് ",
    "answerText": " പ്ലാസ്റ്റർ ഓഫ് പാരീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 69002,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ ഏറ്റവും ദുർലഭമായി കാണുന്ന മൂലകം ഏത് ",
    "answerText": " അസറ്റാറ്റിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 69003,
    "questionText": " വൈദ്യുതിയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ",
    "answerText": " മൈക്കൽ ഫാരഡെ "
  },
  {
    "questionNum": 69004,
    "questionText": " DDT കണ്ടുപിടിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " പോൽ ഹെർമൻ മുള്ളർ "
  },
  {
    "questionNum": 69005,
    "questionText": " രസതന്ത്രത്തിനും ഭൌതിക ശാസ്ത്രത്തിനും നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ വ്യക്തി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " മേഡം ക്യുരി "
  },
  {
    "questionNum": 69006,
    "questionText": " രസതന്ത്രത്തിനും സമാധാനത്തിനും നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ വ്യക്തി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ലീനസ് പോളിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 69007,
    "questionText": " ബ്ലീച്ചിംഗ് പൌഡർ കണ്ടുപിടിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " ചാൾസ് റ്റെനന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 69008,
    "questionText": " ആദ്യമായി തിരിച്ചറിയപ്പെട്ട ആസിഡ് ഏത് ",
    "answerText": " അസറ്റിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 69009,
    "questionText": " പ്രകാശ വേഗത ഏറ്റവും കൂടുതൽ ശൂന്യതയിൽ ആണെന്ന കണ്ടുപിടിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " ലിയോണ്‍ ഫുക്കാൽട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 69010,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിന്റെ തരംഗ സിദ്ധാന്തം ആവിഷ്കരിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " ക്രിസ്റ്റ്യൻ ഹൈജൻസ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 69011,
    "questionText": " മരം കയറാൻ കഴിവുള്ള മത്സ്യം ഏത് ",
    "answerText": " അനാബസ് "
  },
  {
    "questionNum": 69012,
    "questionText": " ECG കണ്ടുപിടിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " വില്ല്യം എന്തൊവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 69013,
    "questionText": " ആധുനിക രസതന്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " അന്റോണിനെ ലാവോയ്‌സീർ "
  },
  {
    "questionNum": 69014,
    "questionText": " വിറ്റമിൻ ബി 12 ല് അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലോഹം ഏത് ",
    "answerText": " കൊബാൾട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 69015,
    "questionText": " മനുഷ്യ രക്തത്തിലെ ഹീമൊഗ്ലൊബിനിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലോഹം ഏത് ",
    "answerText": " ഇരുമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 69016,
    "questionText": " മഴവിൽ ലോഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് ",
    "answerText": " ഇറിഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 69017,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉള്ള ലോഹം ഏത് ",
    "answerText": " കാത്സ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 69018,
    "questionText": " ഭാവിയുടെ ലോഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് ",
    "answerText": " റ്റൈറ്റാനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 69019,
    "questionText": " ക്വിക്ക് സിൽവർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ലോഹം എത് ",
    "answerText": " മെർക്കുറി "
  },
  {
    "questionNum": 69020,
    "questionText": " ലിറ്റിൽ സിൽവർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ലോഹം ഏത് ",
    "answerText": " പ്ലാറ്റിനം "
  },
  {
    "questionNum": 69021,
    "questionText": " രാസ സൂര്യൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ലോഹം ഏത് ",
    "answerText": " മഗ്നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 69022,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിൽ ചെമ്പ് അമിതമായി അടി ഞ്ഞു കൂടിയാൽ ഉണ്ടാവുന്ന രോഗം ഏത് ",
    "answerText": " വിൽസൻ സ് രോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 69023,
    "questionText": " മനുഷ്യൻ ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ച ലോഹം ഏതായിരുന്നു ",
    "answerText": " ചെമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 69024,
    "questionText": " തിമിംഗലത്തിന്റെ ആമാശയത്തിൽ നിന്നും ലഭിക്കുന്ന സുഗന്ധവസ്തു?  ",
    "answerText": " അംബർഗ്രീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 69025,
    "questionText": " ഓസ്ട്രേലിയയിൽ മാത്രം കാണുന്ന പക്ഷി?  ",
    "answerText": " എമു "
  },
  {
    "questionNum": 69026,
    "questionText": " ഹൈബർനേഷൻ എന്നാൽ?  ",
    "answerText": " ജീവികളുടെ ശിശിരനിദ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 69027,
    "questionText": " ഏക സങ്കരാനുപാതത്തിന്റെ അളവ്?  ",
    "answerText": " 3 : 1"
  },
  {
    "questionNum": 69028,
    "questionText": " Who is the author of “An essay on Entitlement and Deprivation”?",
    "answerText": " Dr Amartya Sen"
  },
  {
    "questionNum": 69029,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളുടെയും ജന്തുക്കളുടെയുംസ്വഭാവം കാണിക്കുന്ന ജീവി?  ",
    "answerText": " യുഗ്ളീന "
  },
  {
    "questionNum": 69030,
    "questionText": " പ്രകൃതിയുടെ കലപ്പ?  ",
    "answerText": " മണ്ണിര "
  },
  {
    "questionNum": 69031,
    "questionText": " The scientific name of Wheat is?",
    "answerText": " Triticum aestivum"
  },
  {
    "questionNum": 69032,
    "questionText": " ചെരുപ്പിന്റെ ആകൃതിയിലുള്ള ഏക കോശ ജീവി?  ",
    "answerText": " പാരാമീസിയം. "
  },
  {
    "questionNum": 69033,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ് രൂപീകരിക്കപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " 1885 ഡിസംബർ 28 "
  },
  {
    "questionNum": 69034,
    "questionText": " ത്രിവർണ പതാകയെ അംഗീകരിച്ച ലാഹോർ സമ്മേളനം നടന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1929
  },
  {
    "questionNum": 69035,
    "questionText": " ജവഹർലാൽനെഹ്‌റു ആദ്യമായി കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡന്റായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " 1929ലെ ലാഹോർ സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 69036,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിലെ മിതവാദികളും തീവ്രവാദികളും വീണ്ടും യോജിച്ചത്?  ",
    "answerText": " 1916ലെ ലക്നൗ സമ്മേളനത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 69037,
    "questionText": " പൂർണ സ്വരാജ് കോൺഗ്രസിന്റെ ലക്ഷ്യമെന്ന് പ്രഖ്യാപിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ലാഹോർ സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 69038,
    "questionText": " ലാഹോർ സമ്മേളനത്തിൽ അദ്ധ്യക്ഷത വഹിച്ചത്?  ",
    "answerText": " മൗലാനാ അബ്ദുൾകലാം ആസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 69039,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വിദേശ ടൂറിസ്റ്റുകൾ കൂടുതൽ എത്തുന്നത്?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം, എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 69040,
    "questionText": " ടൂറിസവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടുള്ള വഴിയോരം പദ്ധതി ആരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": 2005
  },
  {
    "questionNum": 69041,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഇക്കോ - ടൂറിസം പദ്ധതി നിലവിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": " തെന്മല (കൊല്ലം) "
  },
  {
    "questionNum": 69042,
    "questionText": " കരകൗശലഗ്രാമം?  ",
    "answerText": " ഇരിങ്ങൽ "
  },
  {
    "questionNum": 69043,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഹൈഡൽ ടൂറിസം പദ്ധതി ആരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " മൂന്നാർ "
  },
  {
    "questionNum": 69044,
    "questionText": " ഒഡിഷയുടെ ടൂറിസം പരസ്യവാചകം?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യയുടെ ആത്മാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 69045,
    "questionText": " സിംല, കുളു, മണാലി, ഡൽഹൗസി, ധർമ്മശാല എന്നീ സുഖവാസകേന്ദ്രങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 69046,
    "questionText": " Who is the author of “The Ground Beneath her Feet”?",
    "answerText": " Salman Rushdie"
  },
  {
    "questionNum": 69047,
    "questionText": " Arakkal Museum, located in?",
    "answerText": " Ayikkara"
  },
  {
    "questionNum": 69048,
    "questionText": " Who developed the theory of universe through his book Six Books concerning the Revolutions of the Heavenly Spheres ?",
    "answerText": " Copernicus a Polish astronomer"
  },
  {
    "questionNum": 69049,
    "questionText": " ……is the marke tvalue of all officially recognized final goods and services produced within a country in a given period?",
    "answerText": " Gross domestic product"
  },
  {
    "questionNum": 69050,
    "questionText": " Who is the author of India-China War ?",
    "answerText": " Neville Maxwell"
  },
  {
    "questionNum": 69051,
    "questionText": " Who is the author of “The Wreck; ”?",
    "answerText": " Rabindranath Tagore"
  },
  {
    "questionNum": 69052,
    "questionText": " Where is the headquarters of Kerala Folklore Academy?",
    "answerText": " Kannur"
  },
  {
    "questionNum": 69053,
    "questionText": " Who is the author of Years of Pilgrimage ?",
    "answerText": " Raja Ramanna"
  },
  {
    "questionNum": 69054,
    "questionText": " Who is the author of “Against the Grains”?",
    "answerText": " Boris Yeltsin"
  },
  {
    "questionNum": 69055,
    "questionText": " Who is the author of The Pickwick Papers?",
    "answerText": " Charles Dickens"
  },
  {
    "questionNum": 69056,
    "questionText": " Who is the author of My India ?",
    "answerText": " S Nihal Singh"
  },
  {
    "questionNum": 69057,
    "questionText": " Who is the author of “ Viswadarshanam”?",
    "answerText": " G. Sankara Kurup"
  },
  {
    "questionNum": 69058,
    "questionText": " Which city was known as the School of Hellas?",
    "answerText": " Athens"
  },
  {
    "questionNum": 69059,
    "questionText": " Work which is considered as the birth cry of modern socialism?",
    "answerText": " Communist Manfesto"
  },
  {
    "questionNum": 69060,
    "questionText": " Who is the author of “Alchemist”?",
    "answerText": " Paulo Caulo"
  },
  {
    "questionNum": 69061,
    "questionText": " Who is the author of “Vedic Stories”?",
    "answerText": " Mira Nair"
  },
  {
    "questionNum": 69062,
    "questionText": " Madhavan; Panchu Menon",
    "answerText": " O. Chandu Menon"
  },
  {
    "questionNum": 69063,
    "questionText": " Who was the first Muslim woman to be appointed to the Supreme Court of India?",
    "answerText": " Justice M. Fathima Beevi"
  },
  {
    "questionNum": 69064,
    "questionText": " The Kayyur Riot against caste system and imperialism was on?",
    "answerText": " 28 march 1941 in Kasargode."
  },
  {
    "questionNum": 69065,
    "questionText": " Who is the author of Reminiscences ?",
    "answerText": " Thomas Carlyle"
  },
  {
    "questionNum": 69066,
    "questionText": " Which day was earlier observed as Temple Entry Day in Malabar?",
    "answerText": 44829
  },
  {
    "questionNum": 69067,
    "questionText": " The Capital of Barbados?",
    "answerText": " Bridgetown"
  },
  {
    "questionNum": 69068,
    "questionText": " Which inscription contains the reference to the Devadasis in Kerala?",
    "answerText": " King Goda Ravi Vanna's Chokkur Inscription."
  },
  {
    "questionNum": 69069,
    "questionText": " Who is the author of Hindu Civilisation?",
    "answerText": " lM.Barrie"
  },
  {
    "questionNum": 69070,
    "questionText": " Which is the best treatment for snake bites?",
    "answerText": " Antivenom injections"
  },
  {
    "questionNum": 69071,
    "questionText": " Kerala is believed to have originated by the withdrawal of sea; when Parasurama threw his axe from ?",
    "answerText": " Gokarnam to Kanyakumary"
  },
  {
    "questionNum": 69072,
    "questionText": " Deepest; Largest & Biggest?",
    "answerText": " The Pacific Ocean"
  },
  {
    "questionNum": 69073,
    "questionText": " Which film is often, considered the first authentic Malayalam film?",
    "answerText": " Neelakuyil"
  },
  {
    "questionNum": 69074,
    "questionText": " Which is the official newspaper of Chinese Communist Patty?",
    "answerText": " ‘Renin Ribao' (People's Daily)"
  },
  {
    "questionNum": 69075,
    "questionText": " America’s Motor City?",
    "answerText": " Detroit"
  },
  {
    "questionNum": 69076,
    "questionText": " Who is the author of Punjab: The Knight of Falsehood?",
    "answerText": " K.P.SGiII"
  },
  {
    "questionNum": 69077,
    "questionText": " Virus' the term is coined by ?",
    "answerText": " V. Beigerinck; a Dutch microbiologist."
  },
  {
    "questionNum": 69078,
    "questionText": " Vitamin D deficiency causes?",
    "answerText": " Rickets"
  },
  {
    "questionNum": 69079,
    "questionText": " Biggest Hotel (India)?",
    "answerText": " Oberoi-Sheraton (Mumbai)"
  },
  {
    "questionNum": 69080,
    "questionText": " Which news paper was the first in India owned and published by a joint stock company?",
    "answerText": " The Malayala Manorama"
  },
  {
    "questionNum": 69081,
    "questionText": " Who is the author of Road to Folly ?",
    "answerText": " Leslie Ford"
  },
  {
    "questionNum": 69082,
    "questionText": " The Currency of Iran?",
    "answerText": " Rial"
  },
  {
    "questionNum": 69083,
    "questionText": " ……is defined as the sum total of all the goods and services produced in a country in a particular period of time?",
    "answerText": " National Income"
  },
  {
    "questionNum": 69084,
    "questionText": " Saint Thomas (Apostle) is believed to have landed in Kodungalloor (Muziris) in?",
    "answerText": " 52 AD"
  },
  {
    "questionNum": 69085,
    "questionText": " The Capital of Equatorial Guinea?",
    "answerText": " Malabo"
  },
  {
    "questionNum": 69086,
    "questionText": " Who is the author of “Avion and the Dolphin”?",
    "answerText": " Vikram Seth"
  },
  {
    "questionNum": 69087,
    "questionText": " Largest animal in land in the world is ?",
    "answerText": " African Elephant"
  },
  {
    "questionNum": 69088,
    "questionText": " Who is the author of “Arabian Nights”?",
    "answerText": " Sir Richard Burton"
  },
  {
    "questionNum": 69089,
    "questionText": " Who is the author of “Yayati”?",
    "answerText": " Vishnu Sakharam Khandekar"
  },
  {
    "questionNum": 69090,
    "questionText": " Presence of excess proteins in urine ?",
    "answerText": " Proteinuria."
  },
  {
    "questionNum": 69091,
    "questionText": " Largest Volcano (World)?",
    "answerText": " Mauna Lea (Hawai)"
  },
  {
    "questionNum": 69092,
    "questionText": " Tea was invented by ?",
    "answerText": " The Chinese"
  },
  {
    "questionNum": 69093,
    "questionText": " Who is the author of The Canterbury Tales?",
    "answerText": " Geoffrey Chaucer"
  },
  {
    "questionNum": 69094,
    "questionText": " Slavery was abolished in America in the year?",
    "answerText": 1862
  },
  {
    "questionNum": 69095,
    "questionText": " During which period of evolution man the concept of 'State' originated ?",
    "answerText": " Neolithic period"
  },
  {
    "questionNum": 69096,
    "questionText": " Which vedic school is popularly known as Nalanda of the South (Dakshina Nalanda)?",
    "answerText": " The Kanthalur Salai"
  },
  {
    "questionNum": 69097,
    "questionText": " Who is the author of “The Hungry Tide.”?",
    "answerText": " Amitav Ghosh"
  },
  {
    "questionNum": 69098,
    "questionText": " Who is the author of “The Battle of Books”?",
    "answerText": " John Dryden"
  },
  {
    "questionNum": 69099,
    "questionText": " Which is called as the greatest Attakkada of all time?",
    "answerText": " Unnayi Wartier's Nalacharitam in four parts"
  },
  {
    "questionNum": 69100,
    "questionText": " Blood circulation was discovered by ?",
    "answerText": " William Harvey."
  },
  {
    "questionNum": 69101,
    "questionText": " Largest Lake (India)?",
    "answerText": " Wular Lake"
  },
  {
    "questionNum": 69102,
    "questionText": " Who is the author of My South Block years?",
    "answerText": " J N. Dixit"
  },
  {
    "questionNum": 69103,
    "questionText": " German attack on Russia during the war was known as?",
    "answerText": " 'Operation Barbosa'"
  },
  {
    "questionNum": 69104,
    "questionText": " Who is the author of “Kamayani”?",
    "answerText": " Jai Shankar Prasad"
  },
  {
    "questionNum": 69105,
    "questionText": " Who is the author of “Kadaltheerathu”?",
    "answerText": " O.V Vijayan"
  },
  {
    "questionNum": 69106,
    "questionText": " Gurmit Trophy is associated with?",
    "answerText": " Hockey"
  },
  {
    "questionNum": 69107,
    "questionText": " Who were the first to invent a solar calendar?",
    "answerText": " Egyptians"
  },
  {
    "questionNum": 69108,
    "questionText": " Who is the author of Brother Karamazov?",
    "answerText": " Fydor Dostoevskey"
  },
  {
    "questionNum": 69109,
    "questionText": " Who is the author of “'Nightingale of India'“?",
    "answerText": " Sarojini Naidu"
  },
  {
    "questionNum": 69110,
    "questionText": " Symbol accepted by Hitler for German national flag?",
    "answerText": " Swastika"
  },
  {
    "questionNum": 69111,
    "questionText": " Wild Life Protection Act was enacted in India in the year?",
    "answerText": 1972
  },
  {
    "questionNum": 69112,
    "questionText": " A blog comprising photo is called ?",
    "answerText": " Photoblog"
  },
  {
    "questionNum": 69113,
    "questionText": " Mesolithic Period is also known as ?",
    "answerText": " Late Stone Age"
  },
  {
    "questionNum": 69114,
    "questionText": " Who is the author of “Profiles and Letters”?",
    "answerText": " K.Natwar Singh"
  },
  {
    "questionNum": 69115,
    "questionText": " Who is the author of “ Sea of Poppies”?",
    "answerText": " Amitav Ghosh"
  },
  {
    "questionNum": 69116,
    "questionText": " Who was known as the Fuehrer (Leader)?",
    "answerText": " Adolf Hitler"
  },
  {
    "questionNum": 69117,
    "questionText": " During Revolution period; the French Parliament was known as ?",
    "answerText": " 'Estates General'"
  },
  {
    "questionNum": 69118,
    "questionText": " League of Nations was disbanded in?",
    "answerText": 1945
  },
  {
    "questionNum": 69119,
    "questionText": " The nitrogen base of DNA are ?",
    "answerText": " Adenine; Guanine; Thymine and Cytosine."
  },
  {
    "questionNum": 69120,
    "questionText": " Urea is removed from the blood by ?",
    "answerText": " Kidneys"
  },
  {
    "questionNum": 69121,
    "questionText": " Who is the author of Bharat Bharati ?",
    "answerText": " Maithili Sharan Gupta"
  },
  {
    "questionNum": 69122,
    "questionText": " Who is the author of “Zulfi my Friend”?",
    "answerText": " Piloo Mody"
  },
  {
    "questionNum": 69123,
    "questionText": " Who is the author of “Netaji Dead or Alive”?",
    "answerText": " Samar Guha"
  },
  {
    "questionNum": 69124,
    "questionText": " Kulachal Battle was in?",
    "answerText": 1741
  },
  {
    "questionNum": 69125,
    "questionText": " Who is the author of “Rabbit at Rest”?",
    "answerText": " John Updike"
  },
  {
    "questionNum": 69126,
    "questionText": " Which village is the first tourism village in Kerala?",
    "answerText": " Kumbalangi in Ernakulam district"
  },
  {
    "questionNum": 69127,
    "questionText": " Ashes is associated with?",
    "answerText": " Cricket (Australia England)"
  },
  {
    "questionNum": 69128,
    "questionText": " St.Louis is on the bank of which River?",
    "answerText": " Mississippi"
  },
  {
    "questionNum": 69129,
    "questionText": " Which American President was the first to get married while he was president?",
    "answerText": " Grover Cleavelend"
  },
  {
    "questionNum": 69130,
    "questionText": " Who is the inventor of Revolver?",
    "answerText": " Samuel Colt"
  },
  {
    "questionNum": 69131,
    "questionText": " Who was the tutelary diety of Ays?",
    "answerText": " Sri Padmanabha"
  },
  {
    "questionNum": 69132,
    "questionText": " The Agrarian Revolution took place in ?",
    "answerText": " Britain"
  },
  {
    "questionNum": 69133,
    "questionText": " Who is the author of Rangbhoomi ?",
    "answerText": " Munshi Prem Chand"
  },
  {
    "questionNum": 69134,
    "questionText": " Sun-Yat-Sen was a leader of which political party?",
    "answerText": " Comintang Party"
  },
  {
    "questionNum": 69135,
    "questionText": " Who is the author of Dario Ruben?",
    "answerText": " Pablo Neruda"
  },
  {
    "questionNum": 69136,
    "questionText": " If the face value of the money is equal to intrinsic value it is called?",
    "answerText": " Full bodied money"
  },
  {
    "questionNum": 69137,
    "questionText": " Who discovered New Found land in 1497?",
    "answerText": " John Cabbot"
  },
  {
    "questionNum": 69138,
    "questionText": " This Agreement was signed by Lal Bahadur Shastri and?",
    "answerText": " Ayub Khan"
  },
  {
    "questionNum": 69139,
    "questionText": " The major movement in India connected with plant conservation is ?",
    "answerText": " Chipko movement"
  },
  {
    "questionNum": 69140,
    "questionText": " Nehru Stadium (Chennai) is associated with which Sport?",
    "answerText": " Cricket"
  },
  {
    "questionNum": 69141,
    "questionText": " The scientific name of Tiger is?",
    "answerText": " Panthera tigris"
  },
  {
    "questionNum": 69142,
    "questionText": " The Capital of Monaco?",
    "answerText": " Monaco"
  },
  {
    "questionNum": 69143,
    "questionText": " Name the digestive enzyme that converts Fats to fatty acids and glycerol is?",
    "answerText": " Lipase(Pancreas)"
  },
  {
    "questionNum": 69144,
    "questionText": " Who is the author of “Seven Summer”?",
    "answerText": " Mulk Raj Anand"
  },
  {
    "questionNum": 69145,
    "questionText": " Who was the first Kerala Sahitya Akademi President?",
    "answerText": " Sardar K.M. Panicker"
  },
  {
    "questionNum": 69146,
    "questionText": " The first computer animated news reader ?",
    "answerText": " ANANOVA(Russia)"
  },
  {
    "questionNum": 69147,
    "questionText": " Who is the author of “Unto This Last”?",
    "answerText": " John Ruskin"
  },
  {
    "questionNum": 69148,
    "questionText": " Phycology is the study of ?",
    "answerText": " Algae"
  },
  {
    "questionNum": 69149,
    "questionText": " Tallest Bank Building?",
    "answerText": " Bank of Montreal; 72; Storeys; 284.98 m high (Toronto; Canada)"
  },
  {
    "questionNum": 69150,
    "questionText": " Who is the author of The Future of India: Economics ?",
    "answerText": " Bimal Jalan"
  },
  {
    "questionNum": 69151,
    "questionText": " Who is the author of “Unaccustomed Earth.”?",
    "answerText": " Jumpa Lahiri"
  },
  {
    "questionNum": 69152,
    "questionText": " Who is considered as the father of Modem History ?",
    "answerText": " Leopold Van Ranke; a German historian"
  },
  {
    "questionNum": 69153,
    "questionText": " Alleppey was also developed into a town and port by?",
    "answerText": " Raja Kesava Das"
  },
  {
    "questionNum": 69154,
    "questionText": " Longest Railway Station (India)?",
    "answerText": " Kharagpur (W.B.)"
  },
  {
    "questionNum": 69155,
    "questionText": " What was the total strength of the first Communist ministry?",
    "answerText": " 127 (including one nominated member)"
  },
  {
    "questionNum": 69156,
    "questionText": " ഫുട്ബോൾ ലോകകപ്പിൽ മികച്ച ഗോൾ കീപ്പർക്ക് നൽകുന്ന അവാർഡ് ഏത് ",
    "answerText": " ലെവ് യഷിൻ അവാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 69157,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ കായിക ഉപകരണ തലസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം എവിടെയാണ് ",
    "answerText": " ജലന്ധർ "
  },
  {
    "questionNum": 69158,
    "questionText": " അർജുന അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ കേരളീയ വനിത ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " കെ സി ഏലമ്മ (1975 ) "
  },
  {
    "questionNum": 69159,
    "questionText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥന്റെ ദേശീയ കായിക വിനോദം ഏതാണ് ",
    "answerText": " ബുസ്കാഷി "
  },
  {
    "questionNum": 69160,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ഒളിമ്പിക്സ് നടന്ന സ്ഥലം എവിടെ ",
    "answerText": " ആതൻസ് (1896 ) "
  },
  {
    "questionNum": 69161,
    "questionText": " The first fully literate district in India was?",
    "answerText": " Ernakulam (1990 February)"
  },
  {
    "questionNum": 69162,
    "questionText": " Who is the author of “My China Diary”?",
    "answerText": " K Natwar Singh"
  },
  {
    "questionNum": 69163,
    "questionText": " Who is the inventor of Inert Gases (Argon; Neon; Helium etc)?",
    "answerText": " Ramsay"
  },
  {
    "questionNum": 69164,
    "questionText": " ആധുനിക ടെന്നീസിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരെ ",
    "answerText": " മേജർ വിംഗ്ഫീൽഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 69165,
    "questionText": " ഫുട്ബോൾ സംഘടന ഫിഫ സ്ഥാപിതമായത് ഏത് വർഷം ",
    "answerText": 1904
  },
  {
    "questionNum": 69166,
    "questionText": " ജാബ് എന്ന പദം ഏത് കായിക ഇനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ",
    "answerText": " ബോക്സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 69167,
    "questionText": " തെലങ്കാന സംസ്ഥാനത്തിന്റെ ബ്രാന്റ് അംബാസഡർ ആര് ",
    "answerText": " സാനിയ മിർസ "
  },
  {
    "questionNum": 69168,
    "questionText": " പറക്കും ഫിൻ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പ്രസിദ്ധ അത് ലറ്റ് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " പാവോ നൂർമി "
  },
  {
    "questionNum": 69169,
    "questionText": " ഹോക്കി കളിയുടെ ദൈർഘ്യം എത്ര ",
    "answerText": " 70 മിനുട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 69170,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ആദ്യമായി ഹോക്കി ലോക കപ്പ്‌ നേടിയ വർഷം ",
    "answerText": 1975
  },
  {
    "questionNum": 69171,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വനിതാകായിക താരങ്ങൾ പങ്കെടുത്ത ആദ്യ ഒളിമ്പിക്സ് ഏത് ",
    "answerText": " ഹെൽസിങ്കി ഒളിമ്പിക്സ് (1952) "
  },
  {
    "questionNum": 69172,
    "questionText": " ഒളിംപിക്സിൽ വ്യക്തിഗത മെഡൽ നേടിയ സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ കായിക താരം ആര് ",
    "answerText": " കെ ഡി യാദവ് "
  },
  {
    "questionNum": 69173,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ദ്രോണാചാര്യ അവാർഡ് നേടിയത് ആര് ",
    "answerText": " ഒ എം നമ്പ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 69174,
    "questionText": " സില്ലി പോയിന്റ്‌ എന്ന പദം ഏത് കായിക ഇനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 69175,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഒളിമ്പ്യൻ ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " സി കെ ലക്ഷ്മണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 69176,
    "questionText": " ആരുടെ ജന്മ ദിനമാണ് ദേശീയ കായിക ദിനമായി ആചരിക്കുന്നത് ",
    "answerText": " ധ്യാൻചന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 69177,
    "questionText": " ലിയാണ്ടർ പേസ് ഏത് ഒളിമ്പ്ക്സിലാണ് ഇന്ത്യക്ക് വേണ്ടി വെങ്കല മെഡൽ നേടിയത് ",
    "answerText": " അറ്റ്ലാന്റ (1996 ) "
  },
  {
    "questionNum": 69178,
    "questionText": " 1900 ത്തിലെ പാരീസ് ഒളിമ്പിക്സിൽ ഇന്ത്യക്ക് വേണ്ടി 2 വെള്ളി മെഡൽ നേടിയ കായിക താരം ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " നോർമൻ പ്രിച്ചാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 69179,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്താണ് ടേബിൾ ടെന്നീസ് കളി രൂപം കൊണ്ടത് ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 69180,
    "questionText": " ബറോഡ എക്സ്പ്രസ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യൻ ക്രിക്കറ്റ് താരം ആരാണ് ",
    "answerText": " ഇർഫാൻ പഠാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 69181,
    "questionText": " പറക്കും സിങ്ങ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യൻ കായിക താരം ആരാണ് ",
    "answerText": " മിൽഖാ സിങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 69182,
    "questionText": " പുല്ലേല ഗോപി ചന്ദ് ഏത് കായിക മേഖലയിൽ പ്രശസ്തനായ വ്യക്തി ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ബാഡ്മിന്റണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 69183,
    "questionText": " ടെസ്റ്റ്‌ ക്രിക്കറ്റില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ വിക്കറ്റ് നേടിയ ഇന്ത്യക്കാരന്‍ ആര് ",
    "answerText": " അനില്‍ കുംബ്ലെ "
  },
  {
    "questionNum": 69184,
    "questionText": " ഇന്ത്യ എത്ര തവണ ഒളിമ്പിക് ഹോക്കി സ്വര്‍ണം നേടിയിടുണ്ട് ",
    "answerText": " 8 തവണ "
  },
  {
    "questionNum": 69185,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ ദേശീയ കായിക വിനോദം ഏത് ",
    "answerText": " ബേസ്ബോള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 69186,
    "questionText": " ഏകദിന ക്രിക്കറ്റില്‍ സെഞ്ചുറി നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരന്‍ ആര് ",
    "answerText": " കപില്‍ ദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 69187,
    "questionText": " ഫിഫയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ",
    "answerText": " സൂറിച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 69188,
    "questionText": " ലോക കപ്പ്‌ ക്രിക്കറ്റില്‍ ഇന്ത്യ ആദ്യമായി ജേതാക്കളായ വര്‍ഷം ഏത് ",
    "answerText": 1983
  },
  {
    "questionNum": 69189,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് മല്‍സരത്തില്‍ വെള്ളി മെഡല്‍ നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരന്‍ ആര് ",
    "answerText": " രാജ്യ വര്‍ദ്ധന്‍ സിംഗ് രാത്തോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 69190,
    "questionText": " ജപ്പാനിലെ ദേശീയ കായിക ഇനം ഏത് ",
    "answerText": " സുമോ ഗുസ്തി "
  },
  {
    "questionNum": 69191,
    "questionText": " ആദ്യ ടെസ്റ്റില്‍ സെഞ്ചുറി നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യന്‍ കളിക്കാരന്‍ ആര് ",
    "answerText": " ലാല അമര്‍ നാഥ് "
  },
  {
    "questionNum": 69192,
    "questionText": " ഹോക്കി മാന്ത്രികന്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്ന കായിക താരം ആര് ",
    "answerText": " ധ്യാന്‍ ചന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 69193,
    "questionText": " ഡോങ്കി ഡ്രോപ്പ് എന്ന പദം ഏത് കളിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 69194,
    "questionText": " ഡോണ്‍ ബ്രാഡ്മാനെ അവസാന ഇന്നിംഗ്സില്‍ പൂജ്യം റണ്‍സിനു പുറത്താക്കിയ കളിക്കാരന്‍ ആര് ",
    "answerText": " എറിക് ഹോളിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 69195,
    "questionText": " ക്രിക്കറ്റ് കളിയില്‍ പിച്ചിന്റെ നീളം എത്ര ",
    "answerText": " 20 .12 മീറ്റര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 69196,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ തവണ ഫുട്ബോള്‍ ലോകകപ്പ്‌ നേടിയ രാജ്യം ഏത് ",
    "answerText": " ബ്രസീല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 69197,
    "questionText": " ഫുട്ബോളില്‍ അര്‍ജുന അവാര്‍ഡും ദ്രോണാചര്യ അവാര്‍ഡും ലഭിച്ച ഏക കായിക താരം ആര് ",
    "answerText": " സെയിദ് നെയിമുദീന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 69198,
    "questionText": " ഡുറന്റ് കപ്പ്‌ ഫുട്ബോള്‍ ആരംഭിച്ചത് ഏത് വര്‍ഷം ",
    "answerText": 1888
  },
  {
    "questionNum": 69199,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ പ്രൊഫഷനല്‍ ഫുട്ബോള്‍ ക്ലബ് ഏതായിരുന്നു ",
    "answerText": " എഫ് സി കൊച്ചിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 69200,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ആദ്യമായി ഏകദിന ക്രിക്കറ്റ് കളിച്ചത് എവിടെ ",
    "answerText": " ഇംഗ്ലണ്ട് (1974 ) "
  },
  {
    "questionNum": 69201,
    "questionText": " ആദ്യ ലോക കപ്പ്‌ ഫുട്ബോള്‍ കിരീടം നേടിയ രാജ്യം ഏതായിരുന്നു ",
    "answerText": " ഉറുഗ്വേ "
  },
  {
    "questionNum": 69202,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ സന്തോഷ്‌ ട്രോഫി ജേതാക്കള്‍ ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ബംഗാള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 69203,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ സന്തോഷ്‌ ട്രോഫി മത്സരം ആരംഭിച്ചത് എവിടെയായിരുന്നു ",
    "answerText": " കൊല്‍ക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 69204,
    "questionText": " മിന്റോ നെറ്റ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന കളി ഏത് ",
    "answerText": " വോളി ബോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 69205,
    "questionText": " പൂന ഗെയിംസ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന കളി ഏത് ",
    "answerText": " ബാഡ് മിന്റൻ "
  },
  {
    "questionNum": 69206,
    "questionText": " പിങ്ങ് പൊങ്ങ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന കളി ഏത് ",
    "answerText": " ടേബിൾ ടെന്നീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 69207,
    "questionText": " വോളി ബോൽ മത്സരത്തിൽ എത്ര കളിക്കാർ ഉണ്ടാകും ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 69208,
    "questionText": " പുരുഷ ബാസ്കറ്റ് ബോൽ കളിയിൽ എത്ര കളിക്കാർ ഉണ്ടാകും ",
    "answerText": 5
  },
  {
    "questionNum": 69209,
    "questionText": " വനിതാ ബാസ്കറ്റ് ബോൽ കളിയിൽ എത്ര കളിക്കാർ ഉണ്ടാകും ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 69210,
    "questionText": " ഏഷ്യൻ ഗയിംസിൽ സ്വർണം നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " കമൽ ജിത്ത് സന്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 69211,
    "questionText": " ആദ്യ സാഫ് ഗയിംസ് നടന്നത് എവിടെ ",
    "answerText": " കാദ്മാണ്ടു (നേപ്പാൾ ) "
  },
  {
    "questionNum": 69212,
    "questionText": " ആദ്യ സാഫ് ഗയിംസ് നടന്നത് എപ്പോൾ ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 69213,
    "questionText": " ആഫ്രോ ഏഷ്യൻ ഗയിംസിന്റെ മുദ്രവാക്യം എന്ത് ",
    "answerText": " two continents and one spirit"
  },
  {
    "questionNum": 69214,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഒളിമ്പിക്സിൽ പങ്കെടുത്ത മലയാളി വനിത ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " പി ടി ഉഷ "
  },
  {
    "questionNum": 69215,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഒളിമ്പിക്സ് ഫൈനലിൽ എത്തിയ ഇന്ത്യൻ വനിതാ അതലറ്റ് ആര് ",
    "answerText": " പി ടി ഉഷ "
  },
  {
    "questionNum": 69216,
    "questionText": " കെ ഡി ജാദവ് ഒളിമ്പിക്സ് വെങ്കല മെഡൽ നേടിയത് എപ്പോൾ ",
    "answerText": " 1952 ഹെൽസിങ്കി ഒളിമ്പിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 69217,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യക്ക് വേണ്ടി ആദ്യമായി ഒളിമ്പിക്സ് മെഡൽ നേടിയത് ആര് ",
    "answerText": " കെ ഡി ജാദവ് "
  },
  {
    "questionNum": 69218,
    "questionText": " പറക്കും സിഖ് എന്നറിയപ്പെട്ട ഓട്ടക്കാരൻ ആര് ",
    "answerText": " മിൽഖാ സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 69219,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ആദ്യമായി ഒളിമ്പിക്സ് ഹോക്കി സ്വർണം നേടിയത് എപ്പോൾ ",
    "answerText": 1928
  },
  {
    "questionNum": 69220,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഒളിമ്പിക്സ് അസോസിയേഷൻ രൂപവല്കരിച്ചത് എപ്പോൾ ",
    "answerText": 1927
  },
  {
    "questionNum": 69221,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ വിന്റർ ഒളിമ്പിക്സ് നടന്നത് എപ്പോൾ ",
    "answerText": 1924
  },
  {
    "questionNum": 69222,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് മ്യുസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ",
    "answerText": " ലുസാനെ (സ്വിറ്റ്സർലന്റ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 69223,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് ചിഹ്നത്തിലെ പച്ച വളയം ഏത് ഭുഖണ്ഡത്തെ സൂചിപ്പിക്കുന്നു ",
    "answerText": " ആസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 69224,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് ചിഹ്നത്തിലെ ചുവപ്പ് വളയം ഏത് ഭുഖണ്ഡത്തെ സൂചിപ്പിക്കുന്നു ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 69225,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് ചിഹ്നത്തിലെ കറുപ്പ് വളയം ഏത് ഭുഖണ്ഡത്തെ സൂചിപ്പിക്കുന്നു ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 69226,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് ചിഹ്നത്തിലെ നീല വളയം ഏത് ഭുഖണ്ഡത്തെ സൂചിപ്പിക്കുന്നു ",
    "answerText": " യുറോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 69227,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് ചിഹ്നത്തിലെ മഞ്ഞ വളയം ഏത് ഭുഖണ്ഡത്തെ സൂചിപ്പിക്കുന്നു ",
    "answerText": " ഏഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 69228,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഒളിമ്പിക്സിൽ പങ്കെടുത്ത മലയാളി വനിത ആര് ",
    "answerText": " പി ടി ഉഷ "
  },
  {
    "questionNum": 69229,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ആദ്യമായി ഒളിമ്പിക്സിൽ പങ്കെടുത്തത് എപ്പോൾ ",
    "answerText": " 1900 പാരീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 69230,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സിൽ ഏറ്റവും ദൈർഘ്യം കൂടിയ ഇനം ഏത് ",
    "answerText": " 50 km നടത്തം "
  },
  {
    "questionNum": 69231,
    "questionText": " വനിതകൾ ആദ്യമായി പങ്കെടുത്ത ഒളിമ്പിക്സ് ഏത് ",
    "answerText": " 1900 പാരീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 69232,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് പതാക നിലവിൽ വന്നത് ഏത് ഒളിമ്പിക്സിലായിരുന്നു ",
    "answerText": " 1920 ലെ ആന്റ് വേർപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 69233,
    "questionText": " ആധുനിക ഒളിംപിക്സിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ",
    "answerText": " പിയറി കുബെർട്ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 69234,
    "questionText": " ലോക വിനോദസഞ്ചാരദിനം?  ",
    "answerText": " സെപ്തംബർ 27 "
  },
  {
    "questionNum": 69235,
    "questionText": " ആംനസ്റ്റി ഇന്റർനാഷണൽ നിലവിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 69236,
    "questionText": " ആംനസ്റ്റി എന്ന വാക്കിന്റെ അർത്ഥം?  ",
    "answerText": " പൊതുമാപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 69237,
    "questionText": " അവസാനമായി ശ്രേഷ്ഠഭാഷാ പദവിയിലെത്തിയ ഇന്ത്യൻ ഭാഷ?  ",
    "answerText": " ഒഡിയ "
  },
  {
    "questionNum": 69238,
    "questionText": " ഒഡിയയ്ക്ക് ശ്രേഷ്ഠഭാഷാ പദവി ലഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " 2014 ഫെബ്രുവരി 20 "
  },
  {
    "questionNum": 69239,
    "questionText": " ആദ്യമായി ശ്രേഷ്ഠഭാഷാ പദവി ലഭിച്ച ഭാഷ?  ",
    "answerText": " തമിഴ് "
  },
  {
    "questionNum": 69240,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ തന്നെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ളതും ഇപ്പോഴും സംസാരഭാഷയായി ഉപയോഗിക്കുന്നതും 2000 വർഷം പഴക്കമുള്ളതുമായ ഭാഷയാണ്?  ",
    "answerText": " തമിഴ് "
  },
  {
    "questionNum": 69241,
    "questionText": " സംസ്കൃതത്തിന് ശ്രേഷ്ഠഭാഷാപദവി ലഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": 2005
  },
  {
    "questionNum": 69242,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യൻ ഭാഷകളിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ തവണ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം നേടിയ ഭാഷയാണ്?  ",
    "answerText": " കന്നട "
  },
  {
    "questionNum": 69243,
    "questionText": " തെലുങ്കിന് ശ്രേഷ്ഠഭാഷാ പദവി ലഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": 2007
  },
  {
    "questionNum": 69244,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ സംസ്കൃത സർവകലാശാല ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കാലടി (എറണാകുളം) "
  },
  {
    "questionNum": 69245,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നെല്ലറ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " കുട്ടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 69246,
    "questionText": " Where did Velu Tampi Dalawa committed suicide?",
    "answerText": " in the house of the Potti of the Bhagavati temple at Mannadi."
  },
  {
    "questionNum": 69247,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ നെതർലൻഡ് എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " കുട്ടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 69248,
    "questionText": " ദക്ഷിണ ഗുരുവായൂർ എന്ന പേരിൽ പ്രസിദ്ധമായ ക്ഷേത്രം?  ",
    "answerText": " അമ്പലപ്പുഴ ശ്രീകൃഷ്ണക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 69249,
    "questionText": " അറബിക്കടലിന്റെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്ന നഗരം?  ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 69250,
    "questionText": " വെല്ലിങ്ടൺ, വൈപ്പിൻ, വല്ലാർപ്പാടം, പാതിരാമണൽ എന്നിവ ഏതു കായലിലുള്ള ദ്വീപുകളാണ്?\r\n",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ടുകായൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69251,
    "questionText": " വേമ്പനാട്ടുകായലിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ദ്വീപുകൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " വെല്ലിങ്ടൺ, വൈപ്പിൻ, വല്ലാർപ്പാടം, പാതിരാമണൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69252,
    "questionText": " മൺട്രോതുരുത്ത് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ഏതുകായലിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " അഷ്ടമുടിക്കായൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69253,
    "questionText": " കല്ലടയാറ് അഷ്ടമുടിക്കായലിൽ പതിക്കുന്നിടത്തള്ള ദീപേത്? ",
    "answerText": " മൺട്രോതുരുത്ത് ദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 69254,
    "questionText": " മൺട്രോതുരുത്ത് ദ്വീപ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " കല്ലടയാറ് അഷ്ടമുടിക്കായലിൽ പതിക്കുന്ന സ്ഥലത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69255,
    "questionText": " മാടക്കൽ, എടേലക്കാട് വടക്കേക്കാട് എന്നീ തുരുത്തുകൾ ഏതു കായലിലേതാണ്?\r\n",
    "answerText": " കവ്വായിക്കായൽ (കാസർകോട്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69256,
    "questionText": " ഏഴുമാൻതുരുത്ത് ഏതു കായലിലുള്ള ദ്വീപാണ്?\r\n",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ടുകായൽ (കോട്ടയം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69257,
    "questionText": " വെല്ലിങ്ടൺ ഏതു കായലിലുള്ള ദ്വീപാണ്?\r\n",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ടുകായൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69258,
    "questionText": " വൈപ്പിൻ ഏതു കായലിലുള്ള ദ്വീപാണ്?\r\n",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ടുകായൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69259,
    "questionText": " വല്ലാർപ്പാടം ഏതു കായലിലുള്ള ദ്വീപാണ്?\r\n",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ടുകായൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69260,
    "questionText": " പാതിരാമണൽ ഏതു കായലിലുള്ള ദ്വീപാണ്?\r\n",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ടുകായൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69261,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ മനുഷ്യനിർമിത ദ്വീപേത് ?\r\n",
    "answerText": " വെല്ലിങ്ടൺ ദ്വീപ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69262,
    "questionText": " കൊച്ചി തുറമുഖത്തിന്റെ നിർമാണത്തിന്റെ ഭാഗമായി കോരിയെടുത്ത മണ്ണും ചെളിയും ചേർന്ന് രൂപം കൊണ്ട ദീപേത് ?\r\n",
    "answerText": " വെല്ലിങ്ടൺ ദ്വീപ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69263,
    "questionText": " വെല്ലിങ്ടൺ ദ്വീപ് രൂപം കൊണ്ടതെങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " കൊച്ചി തുറമുഖത്തിന്റെ നിർമാണത്തിന്റെ ഭാഗമായി കോരിയെടുത്ത മണ്ണും ചെളിയും ചേർന്ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69264,
    "questionText": " അഷ്ടമുടിക്കായലിലെ ദ്വീപായ ഗ്രാമപഞ്ചായത്തേത്?\r\n",
    "answerText": " ചവറ തെക്കുംഭാഗം (കൊല്ലം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69265,
    "questionText": " ചവറ തെക്കുംഭാഗം (കൊല്ലം) ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത് ഏതു കായലിലുള്ള ദ്വീപാണ്?\r\n",
    "answerText": " അഷ്ടമുടിക്കായൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69266,
    "questionText": " വെണ്ടുരുത്തി ദ്വീപ് ഏതു ജില്ലയിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " എറണാകുളം (പെരിയാർ നദിയിൽ )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69267,
    "questionText": " വെണ്ടുരുത്തി ദ്വീപ് ഏത് നദിയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പെരിയാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69268,
    "questionText": " എറണാകുളം ജില്ലയിലുള്ള സത്താർ ദ്വീപ്, കോതാട് എന്നീ ദ്വീപുകൾ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " പെരിയാറിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69269,
    "questionText": " സത്താർ ദ്വീപ് ഏതു ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " എറണാകുളം (പെരിയാർ നദിയിൽ )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69270,
    "questionText": " കോതാട് ദ്വീപ് ഏതു ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " എറണാകുളം (പെരിയാർ നദിയിൽ )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69271,
    "questionText": " നെഹ്റൂട്രോഫി വള്ളംകളി നടക്കുന്നത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " പുന്നമടക്കായൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69272,
    "questionText": " സമുദ്രനിരപ്പിൽനിന്നും ഏറ്റവും ഉയരത്തിലുള്ള കേരളത്തിലെ കായലേത്?\r\n",
    "answerText": " വയനാട് ജില്ലയിലെ പൂക്കോട് തടാകം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69273,
    "questionText": " പാതിരാമണൽ ദ്വീപ് ഏതു ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69274,
    "questionText": " നിള എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏതു നദിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 69275,
    "questionText": " ഭാരതപ്പുഴയുടെ മറ്റൊരു പേര് ?\r\n",
    "answerText": " നിള\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69276,
    "questionText": " ഭാരതപ്പുഴ ഏതൊക്കെ ജില്ലകളിലൂടെയാണ് ഒഴുകുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്, തൃശ്ശൂർ, മലപ്പുറം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69277,
    "questionText": " പാലക്കാട്, തൃശ്ശൂർ, മലപ്പുറം എന്നീ ജില്ലകളിലൂടെ പ്രധാനമായും ഒഴുകുന്ന പുഴ ?\r\n",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69278,
    "questionText": " ഭാരതപ്പുഴയുടെ പ്രധാന പോഷകനദികൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ഗായത്രിപ്പുഴ , കണ്ണാടിപ്പുഴ, കൽപ്പാത്തിപ്പുഴ, തൂതപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69279,
    "questionText": " ഗായത്രിപ്പുഴ ഏതു പുഴയുടെ പോഷകനദിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69280,
    "questionText": " കണ്ണാടിപ്പുഴ ഏതു പുഴയുടെ പോഷകനദിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69281,
    "questionText": " കൽപ്പാത്തിപ്പുഴ ഏതു പുഴയുടെ പോഷകനദിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69282,
    "questionText": " തൂതപ്പുഴ ഏതു പുഴയുടെ പോഷകനദിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69283,
    "questionText": " സൈലന്റ് വാലിയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന ഭാരതപ്പുഴയുടെ പോഷകനദി ഏത്?\r\n",
    "answerText": " കുന്തിപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69284,
    "questionText": " സൈലന്റ് വാലിയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന കുന്തിപ്പുഴ ഏതു പുഴയുടെ പോഷകനദിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69285,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും മലിനീകരണം കുറഞ്ഞ നദിയായി അറിയപ്പെടുന്നതേത്?\r\n",
    "answerText": " കുന്തിപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69286,
    "questionText": " വിവാദമായ പാത്രക്കടവ് ജലവൈദ്യുതപദ്ധതി ഏതുനദിയിലാണ് വിഭാവനം ചെയ്തിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " കുന്തിപ്പുഴയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69287,
    "questionText": " കുന്തിപ്പുഴയിൽ വിഭാവനം ചെയ്തിരുന്ന വിവാദമായ ജലവൈദ്യുതപദ്ധതി ?\r\n",
    "answerText": " പാത്രക്കടവ് ജലവൈദ്യുതപദ്ധതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69288,
    "questionText": " ഭാരതപ്പുഴ അറബിക്കടലിൽ പതിക്കുന്നത് എവിടെ വെച്ചാണ്?\r\n",
    "answerText": " പൊന്നാനി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69289,
    "questionText": " പൊന്നാനിയിൽ വച്ച് അറബിക്കടലിൽ പതിക്കുന്ന നദി ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69290,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നീളം കൂടിയ മൂന്നാമത്തെ നദി ഏത്?\r\n",
    "answerText": " പമ്പ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69291,
    "questionText": " നീളത്തിൽ നാലും അഞ്ചും സ്ഥാനങ്ങളിലുള്ള കേരളത്തിലെ നദികൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ചാലിയാർ, ചാലക്കുടിപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69292,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നീളം കൂടിയ നാലാമത്തെ നദി ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ചാലിയാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69293,
    "questionText": " പ്രാചീന കാലത്ത് ബാരിസ് എന്നു വിളിക്കപ്പെട്ടിരുന്ന നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " പമ്പ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69294,
    "questionText": " പമ്പ നദിയെ പ്രാചീന കാലത്ത് വിളിക്കപ്പെട്ടിരുന്ന പേര് ?\r\n",
    "answerText": " ബാരിസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69295,
    "questionText": " പമ്പാനദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്ററാണ്?\r\n",
    "answerText": " 176 കിലോമീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69296,
    "questionText": " 'പമ്പയുടെ ദാനം' എന്നറിയപ്പെടുന്ന പ്രദേശം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " കുട്ടനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69297,
    "questionText": " കക്കി, അഴുത, കല്ലാർ എന്നിവ ഏതു നദിയുടെ പ്രധാന പോഷകനദികളാണ്?\r\n",
    "answerText": " പമ്പ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69298,
    "questionText": " അഴുത ഏതു നദിയുടെ പ്രധാന പോഷകനദിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പമ്പ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69299,
    "questionText": " കല്ലാർ ഏതു നദിയുടെ പ്രധാന പോഷകനദിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പമ്പ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69300,
    "questionText": " 'ബേപ്പൂർ പുഴ’ എന്നും അറിയപ്പെടുന്ന നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " ചാലിയാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69301,
    "questionText": " ചാലിയാറിന്റെ മറ്റൊരു പേര് ?\r\n",
    "answerText": " 'ബേപ്പൂർ പുഴ’\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69302,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സ്വർണനിക്ഷേപം കണ്ടെത്തിയിട്ടുള്ളത് ഏതു നദിയുടെ തീരങ്ങളിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചാലിയാറിന്റെ (നിലമ്പൂർ ഭാഗത്ത്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69303,
    "questionText": " നിലമ്പൂരിലെ തേക്കിൻകാടുകളിലൂടെ ഒഴുകുന്ന നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " ചാലിയാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69304,
    "questionText": " പറമ്പിക്കുളം, കുരിയാർകുട്ടി, ഷോളയാർ, ആനക്കയം എന്നിവ ഏതു നദിയുടെ പ്രധാനപോഷകനദികളാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചാലക്കുടിയാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69305,
    "questionText": " ചാലക്കുടിയാർ നദിയുടെ പ്രധാനപോഷകനദികൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " പറമ്പിക്കുളം, കുരിയാർകുട്ടി, ഷോളയാർ, ആനക്കയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69306,
    "questionText": " പറമ്പിക്കുളം ഏതു നദിയുടെ പ്രധാന പോഷകനദിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ചാലക്കുടിയാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69307,
    "questionText": " കുരിയാർകുട്ടി ഏതു നദിയുടെ പ്രധാന പോഷകനദിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ചാലക്കുടിയാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69308,
    "questionText": " ഷോളയാർ ഏതു നദിയുടെ പ്രധാന പോഷകനദിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ചാലക്കുടിയാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69309,
    "questionText": " ആനക്കയം ഏതു നദിയുടെ പ്രധാന പോഷകനദിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ചാലക്കുടിയാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69310,
    "questionText": " വയനാട് ജില്ലയിലൂടെ കിഴക്കോട്ട് ഒഴുകുന്ന നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " കബനി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69311,
    "questionText": " ഏതു നദിയുടെ പോഷകനദിയാണ് കബനി?\r\n",
    "answerText": " കാവേരിയുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69312,
    "questionText": " വയനാട് ജില്ലയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന കാവേരിയുടെ പോഷകനദി ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " കബനി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69313,
    "questionText": " വിനോദസഞ്ചാരകേന്ദ്രമായ കുറുവാദീപ് ഏതു നദിയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കബനിനദി (വയനാട്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69314,
    "questionText": " പാലക്കാട് ജില്ലയിലൂടെ കിഴക്കോട്ട് ഒഴുകുന്ന നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " ഭവാനിപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69315,
    "questionText": " ഇടുക്കി ജില്ലയിലൂടെ കിഴക്കോട്ട് ഒഴുകുന്ന നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " പാമ്പാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69316,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കിഴക്കോട്ടൊഴുകുന്ന മുന്ന് നദികളും ഏതു നദിയുടെ പോഷകനദികളാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാവേരിയുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69317,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം പുഴ (16 കി.മീ.)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69318,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ നദിയായ മഞ്ചേശ്വരം പുഴയുടെ നീളം എത്ര ?\r\n",
    "answerText": " 16 കി.മീ.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69319,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഏറ്റവും വടക്കേയറ്റത്തെ നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69320,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ തെക്കേയറ്റത്തെ നദി ഏത്?\r\n",
    "answerText": " നെയ്യാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69321,
    "questionText": " കാസർകോട് പട്ടണത്തിലൂടെ ഒഴുകുന്ന നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗിരിപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69322,
    "questionText": " ആതിരപ്പിള്ളി വെള്ളച്ചാട്ടമുള്ളത് ഏതു നദിയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചാലക്കുടിപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69323,
    "questionText": " 'ഇന്ത്യയിലെ ഇംഗ്ലീഷ് ചാനൽ’ എന്നറിയപ്പെട്ട നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " മയ്യഴിപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69324,
    "questionText": " മയ്യഴിപ്പുഴ വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യയിലെ ഇംഗ്ലീഷ് ചാനൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69325,
    "questionText": " ഏറ്റവുമധികം ജില്ലകളിലൂടെ കടന്നുപോകുന്ന കേരളത്തിലെ നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " മൂവാറ്റുപുഴയാറ്(നാലു ജില്ലകൾ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69326,
    "questionText": " മൂവാറ്റുപുഴയാറ് നദി എത്ര ജില്ലകളിലൂടെയാണ് കടന്നു പോകുന്നത്?\r\nഎത്ര ജില്ലകളിലൂടെയാണ് കടന്നു പോകുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " നാലു ജില്ലകൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69327,
    "questionText": " പെരുന്തേനരുവി വെള്ളച്ചാട്ടം ഏതു നദിയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " പമ്പ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69328,
    "questionText": " പമ്പ നദിയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പ്രസിദ്ധമായ വെള്ളച്ചാട്ടം ?\r\n",
    "answerText": " പെരുന്തേനരുവി വെള്ളച്ചാട്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69329,
    "questionText": " തൂവാനം വെള്ളച്ചാട്ടമുള്ളത് ഏതു നദിയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " പാമ്പാർ നദി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69330,
    "questionText": " ഇടുക്കി ജില്ലയിലെ ചിന്നാർ വന്യജീവിസങ്കേതത്തിനുള്ളിലെ വെള്ളച്ചാട്ടമേത്?\r\n",
    "answerText": " തൂവാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69331,
    "questionText": " തൂവാനം വെള്ളച്ചാട്ടമുള്ളത് ഏതു വന്യജീവി സങ്കേതത്തിനുള്ളിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചിന്നാർ വന്യജീവി സങ്കേതത്തിനുള്ളിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69332,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധങ്ങളായ ആതിരപ്പിള്ളി, വാഴച്ചാൽ വെള്ളച്ചാട്ടങ്ങൾ ഏതു നദിയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചാലക്കുടിപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69333,
    "questionText": " ചാലക്കുടിപ്പുഴയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പ്രസിദ്ധമായ രണ്ട് വെള്ളച്ചാട്ടങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ആതിരപ്പിള്ളി, വാഴച്ചാൽ വെള്ളച്ചാട്ടങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69334,
    "questionText": " തൊമ്മൻകുത്ത് വെള്ളച്ചാട്ടം ഏതു ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി (തൊടുപുഴ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69335,
    "questionText": " ഇടുക്കിയിലെ അടിമാലിക്കു സമീപമുള്ള വെള്ളച്ചാട്ടമേത്?\r\n",
    "answerText": " ചീയപ്പാറ വെള്ളച്ചാട്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69336,
    "questionText": " ചീയപ്പാറ വെള്ളച്ചാട്ടം ഏതു ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി (അടിമാലി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69337,
    "questionText": " ഇരവികുളം ദേശീയോദ്യാനത്തിനുള്ളിലുള്ള വെള്ളച്ചാട്ടമേത്?\r\n",
    "answerText": " ലാക്കം വെള്ളച്ചാട്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69338,
    "questionText": " ലാക്കം വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് ദേശീയോദ്യാനത്തിനുള്ളിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഇരവികുളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69339,
    "questionText": " കൊല്ലം ജില്ലയിൽ കല്ലടയാറ് രൂപം കൊടുക്കുന്ന വെള്ളച്ചാട്ടമേത്?\r\n",
    "answerText": " പാലരുവി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69340,
    "questionText": " പാലരുവി വെള്ളച്ചാട്ടത്തിനു രൂപം കൊടുക്കുന്ന നദിയേത് ?\r\n",
    "answerText": " കല്ലടയാറ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69341,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ സൂചിപ്പാറ വെള്ളച്ചാട്ടം ഏതു ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69342,
    "questionText": " മലബാറിലെ പ്രശസ്ത വെള്ളച്ചാട്ടമായ തുഷാരഗിരി ഏതു ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69343,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആകെ കായലുകളുടെ എണ്ണമെത്ര?\r\n",
    "answerText": 34
  },
  {
    "questionNum": 69344,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ എത്ര കായലുകൾ കടലുമായി ബന്ധപ്പെട്ടുകിടക്കുന്നവയാണ്?\r\n",
    "answerText": 27
  },
  {
    "questionNum": 69345,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഉൾനാടൻ ജലാശയങ്ങൾ എത്രയെണ്ണമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഏഴ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69346,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ തീർത്ഥാടന കേന്ദ്രമായ ശബരിമല സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ലയേത്?\r\n",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69347,
    "questionText": " 2400 മീറ്ററോളം ഉയരമുള്ള ശിവഗിരി മുടി ഏതു ജില്ലയിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69348,
    "questionText": " ഇടുക്കി ജില്ലയിലെ ശിവഗിരി മുടിയുടെ നീളം എത്ര ?\r\n",
    "answerText": " 2400 മീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69349,
    "questionText": " ഇടുക്കി ജില്ലയിലെ 2400 മീറ്ററോളം ഉയരമുള്ള പ്രസിദ്ധമായ കൊടുമുടി ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ശിവഗിരി മുടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69350,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ നദിയായ പെരിയറിന്റെ ഉത്ഭവസ്ഥാനമേത്?\r\n",
    "answerText": " ശിവഗിരി മുടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69351,
    "questionText": " ഇടുക്കി ജില്ലയിലെ ശിവഗിരി മുടിയിൽ നിന്ന് ഉത്ഭവിക്കുന്ന നദി ?\r\n",
    "answerText": " പെരിയാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69352,
    "questionText": " പ്രമുഖ ക്രിസ്തുമത തീർഥാടനകേന്ദ്രമായ മലയാറ്റുർ കുരിശുമുടി ഏതു ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " എറണാകുളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69353,
    "questionText": " അട്ടപ്പാടി മേഖലയിലെ ഉയരമുള്ള മലയായ മല്ലീശ്വരമല ഏതു ജില്ലയിൽ?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69354,
    "questionText": " പാലക്കാട് ജില്ലയിലെ അട്ടപ്പാടി മേഖലയിലെ ഉയരമുള്ള മല ?\r\n",
    "answerText": " മല്ലീശ്വരമല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69355,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ തിരുവില്ല്വാമല, വിൽവന്ദ്രിമല, പുനർജനിഗുഹ എന്നിവ ഏതു ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69356,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ വിൽവന്ദ്രിമല ഏതു ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69357,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ പുനർജനിഗുഹ ഏതു ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69358,
    "questionText": " 1608 മീറ്ററോളം ഉയരമുള്ള ബ്രഹ്മഗിരി ഏതു ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69359,
    "questionText": " വയനാട് ജില്ലയിലെ ബ്രഹ്മഗിരി മലയുടെ നീളം എത്ര ?\r\n",
    "answerText": " 1608 മീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69360,
    "questionText": " വയനാട് ജില്ലയിലെ 1608 മീറ്ററോളം ഉയരമുള്ള മല ?\r\n",
    "answerText": " ബ്രഹ്മഗിരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69361,
    "questionText": " ബ്രഹ്മഗിരിയുടെ പടിഞ്ഞാറെച്ചരിവിലുള്ള പ്രസിദ്ധമായ ക്ഷേത്രമേത്? ",
    "answerText": " തിരുനെല്ലി ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 69362,
    "questionText": " തിരുനെല്ലി ക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് മലയുടെ ചെരിവിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ബ്രഹ്മഗിരിയുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69363,
    "questionText": " ബ്രഹ്മഗിരിയിൽ തിരുനെല്ലിക്കു സമീപമുള്ള പ്രസിദ്ധമായ പക്ഷിസങ്കേതമാണ്?\r\n",
    "answerText": " പക്ഷിപാതാളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69364,
    "questionText": " വയനാട്ടിലെ അമ്പുകുത്തിമല അറിയപ്പെടുന്ന മറ്റൊരു പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " എടക്കൽ മല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69365,
    "questionText": " വയനാട് ജില്ലയിലെ എടക്കൽ മല എന്നറിയപ്പെടുന്ന മല ?\r\n",
    "answerText": " അമ്പുകുത്തിമല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69366,
    "questionText": " വയനാട്ടിലെ ഏതു മലയുടെ ഉച്ചിയിലാണ് എടക്കൽ ഗുഹകൾ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ​അമ്പുകുത്തിമലയുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69367,
    "questionText": " വയനാട്ടിലെ അമ്പുകുത്തിമലയുടെ മലയുടെ ഉച്ചിയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പ്രസിദ്ധമായ ഗുഹകൾ ?\r\n",
    "answerText": " എടക്കൽ ഗുഹകൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69368,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏതു കൊടുമുടി ചേർന്നാണ് ഹൃ​ദയത്തിൻ്റെ ആകൃതിയിലുള്ള തടാകമുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " ചെമ്പ്ര പീക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69369,
    "questionText": " സർക്കാർ മാനദണ്ഡ പ്രകാരം എത്ര കിലോമീറ്ററിൽ കുറയാത്ത\r\nനീളമുള്ള പുഴയാണ് നദി ?\r\n",
    "answerText": " 15 കിലോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 69370,
    "questionText": " എന്താണ് നദി ?\r\n",
    "answerText": " 15 കിലോമീറ്ററിൽ കുറയാത്ത നീളമുള്ള പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 69371,
    "questionText": " 15 കിലോമീറ്ററിൽ കുറയാത്ത നീളമുള്ള പുഴക്കു പറയുന്ന പേര് ?\r\n",
    "answerText": " നദി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69372,
    "questionText": " 100 കിലോമീറ്ററിലധികം നീളമുള്ള എത്ര നദികളാണ് കേരളത്തിലുള്ളത് ?\r\n",
    "answerText": " പതിനൊന്ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69373,
    "questionText": " കേരളത്തിലൂടെ ഒഴുകുന്ന ആകെ നദികളെത്ര?\r\n",
    "answerText": 44
  },
  {
    "questionNum": 69374,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ എത്ര നദികൾ പടിഞ്ഞാറോട്ടൊഴകുന്നു?\r\n",
    "answerText": 41
  },
  {
    "questionNum": 69375,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ നദികൾ ഒഴുകുന്നത് ഏത് ദിശയിലേക്കാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പടിഞ്ഞാറ്(41)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69376,
    "questionText": " കിഴക്കോട്ടൊഴുകുന്ന കേരളത്തിലെ മൂന്നുനദികൾ\r\nഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " കബനി, ഭവാനി, പാമ്പാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69377,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കിഴക്കോട്ടൊഴുകുന്ന എത്ര നദികളുണ്ട് ?\r\n",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 69378,
    "questionText": " കബനി നദി ഏത് ദിശയിലേക്കാണ് ഒഴുകുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കിഴക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69379,
    "questionText": " ഭവാനി നദി ഏത് ദിശയിലേക്കാണ് ഒഴുകുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കിഴക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69380,
    "questionText": " പാമ്പാർ നദി ഏത് ദിശയിലേക്കാണ് ഒഴുകുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കിഴക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69381,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ നദികൾ ഒഴുകുന്നു\r\nജില്ലയേത്?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69382,
    "questionText": " കേരളത്തിലൂടെ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ദൂരമൊഴുകുന്ന നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " പെരിയാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69383,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ അണക്കെട്ടുകൾ\r\nനിർമിച്ചിരിക്കുന്നത് ഏതു നദിയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " പെരിയാറിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69384,
    "questionText": " പെരിയാറിന്റെ പ്രധാന പോഷകനദികൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " മുതിരപ്പുഴ, മുല്ലയാറ്, പെരുന്തുറയാറ്, കട്ടപ്പനയാറ്, ചെറുതോണിയാറ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69385,
    "questionText": " ചെറുതോണിയാറ് ഏതു നദിയുടെ പോഷകനദിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 69386,
    "questionText": " കട്ടപ്പനയാറ് ഏതു നദിയുടെ പോഷകനദിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പെരിയാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69387,
    "questionText": " 'ആലുവാപ്പുഴ' എന്നും അറിയപ്പെടുന്നത് ഏതു നദിയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " പെരിയാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69388,
    "questionText": " ആലുവായിൽ വെച്ച് മാർത്താണ്ഡൻ പുഴ, മംഗല\r\nപ്പുഴ എന്നിങ്ങനെ പിരിയുന്ന നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " പെരിയാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69389,
    "questionText": " പെരിയാർ ആലുവായിൽ വെച്ച് പിരിയുന്ന പുഴകൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡൻ പുഴ, മംഗലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69390,
    "questionText": " പെരിയാർ നദി മാർത്താണ്ഡൻ പുഴ, മംഗലപ്പുഴ എന്നിങ്ങനെ പിരിയുന്നത് എവിടെ വച്ചാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ആലുവ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69391,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നീളം കൂടിയ രണ്ടാമത്തെ നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69392,
    "questionText": " ഭാരതപ്പുഴ എത്ര ദൂരം കേരളത്തിലൂടെ ഒഴുകുന്നു?\r\n",
    "answerText": " 209 കിലോമീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69393,
    "questionText": " ഭാരതപ്പുഴയുടെ ഉദ്ഭവം എവിടെ നിന്നുമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആനമല (തമിഴ്നാട്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69394,
    "questionText": " തമിഴ്നാട് ജില്ലയിലെ ആനമലയിൽ നിന്നും ഉത്ഭവിക്കുന്ന നദി ?\r\n",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69395,
    "questionText": " ‘കേരളത്തിന്റെ നൈൽ’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദിയേത്?\r\n",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69396,
    "questionText": " ഭാരതപ്പുഴ അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കേരളത്തിന്റെ നൈൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69397,
    "questionText": " അഞ്ചി പീക്ക്, സിസ്പാറ എന്നീ മലകൾ ഏതു ദേശീയോദ്യാനത്തിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " സൈലൻ്റ് വാലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69398,
    "questionText": " സൈലൻ്റ് വാലി ദേശീയോദ്യാനത്തിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പ്രധാന മലകൾ ?\r\n",
    "answerText": " അഞ്ചി പീക്ക്, സിസ്പാറ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69399,
    "questionText": " ബാണാസുരൻ മല, ചെമ്പ്രപീക്ക്, കുറിച്ചിയാർ മല എന്നിവ ഏതു ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69400,
    "questionText": " പെതൽമല. കുടിയാൻമല എന്നിവ ഏതു ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69401,
    "questionText": " വിനോദസഞ്ചാരകേന്ദ്രമായ ജടായുപ്പാറ ഏതു ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കൊല്ലം (ചടയമംഗലം).\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69402,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ വേനൽക്കാലം എന്നാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മാർച്ച് മുതൽ മെയ് വരെയുള്ള മാസങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69403,
    "questionText": " കൊല്ലം ജില്ലയിലെ ചവറ, നീണ്ടകര എന്നീ പ്രദേശങ്ങൾ ഏതു ധാതുക്കളുടെ നിക്ഷേപത്തിനാണ് പ്രസിദ്ധം ?\r\n",
    "answerText": " ഇൽമനൈറ്റ് മാണോസൈറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69404,
    "questionText": " ഇൽമനൈറ്റ് മാണോസൈറ്റ് എന്നീ ധാതുക്കളുടെ നിക്ഷേപത്തിന്\r\nപ്രസിദ്ധമായ കൊല്ലം ജില്ലയിലെ പ്രദേശങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " ചവറ, നീണ്ടകര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69405,
    "questionText": " വയനാട് ജില്ലയിലെ മേപ്പാടി, വൈത്തിരി, മാനനന്തവാടി എന്നീ പ്രദേശങ്ങൾ ഏതു ധാതുക്കളുടെ നിക്ഷേപത്തിനാണ് പ്രസിദ്ധം ?\r\n",
    "answerText": " സ്വർണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69406,
    "questionText": " സ്വർണ നിക്ഷേപത്തിന് പ്രസിദ്ധമായ വയനാട് ജില്ലയിലെ\r\nപ്രദേശങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " മേപ്പാടി, വൈത്തിരി, മാനനന്തവാടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69407,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിന്നുള്ള പശ്ചിമഘട്ടത്തിലെ എത്ര കേന്ദ്രങ്ങളാണ് പൈതൃക പട്ടികയിലുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " 19 കേന്ദ്രങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69408,
    "questionText": " ഏതാണ്ട് എത്ര വർഷം മുൻപാണ് പശ്ചിമഘട്ടം രുപം കൊണ്ടത് എന്നാണ് കരുതപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " 65 ദശലക്ഷം വർഷം മുൻപ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69409,
    "questionText": " ഏതാണ്ട് 65 ദശലക്ഷം വർഷം മുൻപ് 65 ദശലക്ഷം വർഷം മുൻപ്\r\nഎന്ന കരുതുന്ന പർവതനിരയേത് ?\r\n",
    "answerText": " പശ്ചിമഘട്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69410,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ എത്ര സംസ്ഥാനങ്ങളിലായാണ് പശ്ചിമഘട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ആറു സംസ്ഥാനങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69411,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടത്തിന്റെ ഭാഗങ്ങൾ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനങ്ങളേവ ? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത്, മഹാരാഷ്ട്ര, ഗോവ, കർണാടകം, കേരളം, തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 69412,
    "questionText": " ഗുജറാത്ത്, മഹാരാഷ്ട്ര, ഗോവ, കർണാടകം, കേരളം, തമിഴ്നാട് എന്നീ സംസ്ഥാനങ്ങളിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പർവതനിരയേത് ?\r\n",
    "answerText": " പശ്ചിമഘട്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69413,
    "questionText": " ഡക്കാൻ പീഠഭൂമിയുടെ പടിഞ്ഞാറേച്ചരിവിലുള്ള പർവതനിരയേത്?\r\n",
    "answerText": " പശ്ചിമഘട്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69414,
    "questionText": " അറബിക്കടലിനു സമാന്തരമായി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന പർവതനിരയേത്?\r\n",
    "answerText": " പശ്ചിമഘട്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69415,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടമലനിരയുടെ ഏകദേശ നീളം എത്രയാണ്?\r\n",
    "answerText": " 1,600 കിലോമീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69416,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടത്തിന്റെ ശരാശരി ഉയരം എത്രയാണ്?\r\n",
    "answerText": " 1,200 മീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69417,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടമലനിരയുടെ ശരാശരി വീതി എത്രയാണ്?\r\n",
    "answerText": " 100 കിലോമീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69418,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള കൊടുമുടി ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആനമുടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69419,
    "questionText": " ആനമുടി കൊടുമുടി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പർവതനിരയേത്?\r\n",
    "answerText": " പശ്ചിമഘട്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69420,
    "questionText": " ഹിമാലയത്തിന് തെക്ക് ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള കൊടുമുടിയേത്?\r\n",
    "answerText": " ആനമുടി (2695 മീറ്റർ അഥവാ8,842 അടി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69421,
    "questionText": " ഹിമാലയത്തിന് തെക്ക് ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള കൊടുമുടിയായ ആനമുടിയുടെ ഉയരം എത്രയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " 2695 മീറ്റർ അഥവാ8,842 അടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69422,
    "questionText": " The Capital of Guinea?",
    "answerText": " Conakry"
  },
  {
    "questionNum": 69423,
    "questionText": " 'കൊച്ചിൻ സാഗ' എന്ന പുസ്തകം രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ബ്രിസ്റ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 69424,
    "questionText": " ഏതു നഗരത്തിന്റെ പഴയ പേരാണ് ഋഷിനാഗകുളം?  ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 69425,
    "questionText": " Julius Caesar one of the prominent rulers of Rome was born in?",
    "answerText": " l02 BC"
  },
  {
    "questionNum": 69426,
    "questionText": " സംഘകാലത്ത് പാലക്കാട് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " പൊറൈനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 69427,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ കിഴക്ക് പടിഞ്ഞാറ് നീളം?  ",
    "answerText": " 2933 കിലോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 69428,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വിസ്തൃതി?  ",
    "answerText": " 32,87,263 ച.കി.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 69429,
    "questionText": " വലുപ്പത്തിൽ ലോകരാഷ്ട്രങ്ങൾക്കിടയിൽ ഇന്ത്യയുടെ സ്ഥാനം?  ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 69430,
    "questionText": " മൂന്ന് വശവും ബംഗ്ളാദേശിനാൽ ചുറ്റപ്പെട്ട സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ത്രിപുര "
  },
  {
    "questionNum": 69431,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പ്രാമാണിക സമയരേഖ കടന്നുപോകുന്നത്?  ",
    "answerText": " അലഹബാദിലെ മിർസാപൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 69432,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടത്തിലുള്ള ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള വെള്ളച്ചാട്ടമേത്?\r\n",
    "answerText": " കർണാടകത്തിലെ ജോഗ് വെള്ളച്ചാട്ടം (ശരാവതി നദി )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69433,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടത്തിലുള്ള ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള വെള്ളച്ചാട്ടമായ ജോഗ് വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കർണാടക(ശരാവതി നദി )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69434,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടത്തിലുള്ള ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള വെള്ളച്ചാട്ടമായ ജോഗ് വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് നദിയിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ശരാവതി നദി(കർണാടക)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69435,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടത്തിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ഏറ്റവും പ്രധാന മഴക്കാടേത്?\r\n",
    "answerText": " സൈലന്റ്‌വാലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69436,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടമലനിരയിലുള്ള ഏറ്റവും വലിയ പട്ടണം?\r\n",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്രയിലെ പൂനെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69437,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടമലനിരയിലുള്ള ഏറ്റവും വലിയ പട്ടണമായ പൂനൈ ഏത് സംസ്ഥാനത്തിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69438,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടം മലനിരകളുടെ സംരക്ഷണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് കേന്ദ്രപരിസ്ഥിതി-വനം മന്ത്രാലയം നിയമിച്ച വിദഗ്ധസമിതിയേത്?\r\n",
    "answerText": " മാധവ്ഗാഡ്ഗിൽ കമ്മിറ്റി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69439,
    "questionText": " സൈലന്റ്‌വാലി മഴക്കാട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പർവ്വതനിരയേത് ?\r\n",
    "answerText": " പശ്ചിമഘട്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69440,
    "questionText": " എന്താണ് മാധവ്ഗാഡ്ഗിൽ കമ്മിറ്റി ?\r\n",
    "answerText": " പശ്ചിമഘട്ടം മലനിരകളുടെ സംരക്ഷണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് കേന്ദ്രപരിസ്ഥിതി-വനം മന്ത്രാലയം നിയമിച്ച വിദഗ്ധസമിതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69441,
    "questionText": " ഗാഡ്ഗിൽ കമ്മീഷൻ ശുപാർശകളെപ്പറ്റി വീണ്ടും പരിശോധിച്ച് റിപ്പോർട്ട് സമർപ്പിക്കാനായി നിയുക്തമായ കമ്മിറ്റിയേത്?\r\n",
    "answerText": " ഡോ.കസ്തൂരിരംഗൻ കമ്മിറ്റി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69442,
    "questionText": " കേരളത്തെ മൈസൂരുമായി ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ചുരമേത്?\r\n",
    "answerText": " താമരശ്ശേരി ചുരം (വയനാട് ചുരം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69443,
    "questionText": " താമരശ്ശേരി ചുരം കേരളത്തെ ബന്ധിപ്പിക്കുന്നത് എവിടേക്കാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മൈസൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69444,
    "questionText": " വയനാട് ചുരം ഏതു ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69445,
    "questionText": " കേരളത്തെ കൂർഗുമായി ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ചുരമേത്?\r\n",
    "answerText": " പേരമ്പാടി ചുരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69446,
    "questionText": " പേരമ്പാടി ചുരം കേരളത്തെ ബന്ധിപ്പിക്കുന്നത് എവിടേക്കാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കൂർഗ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69447,
    "questionText": " കേരളത്തെ മധുരയുമായി ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ചുരമേത്?\r\n",
    "answerText": " ബോഡിനായ്ക്കനൂർ ചുരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69448,
    "questionText": " ബോഡിനായ്ക്കനൂർ ചുരം കേരളത്തെ ബന്ധിപ്പിക്കുന്നത് എവിടേക്കാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മധുര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69449,
    "questionText": " തമിഴ്നാട്ടിലെ തിരുനെൽവേലിയുമായി കേരളത്തെ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ചുരമേത് ?\r\n",
    "answerText": " ആര്യങ്കാവ് ചുരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69450,
    "questionText": " ആര്യങ്കാവ് ചുരം ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന സ്ഥലങ്ങൾ ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " കേരളം - തിരുനെൽവേലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69451,
    "questionText": " പേരിയ ചുരം കേരളത്തെ കർണാടകത്തിലെ ഏതു പ്രദേശവുമായി ബന്ധിപ്പിക്കുന്നു?\r\n",
    "answerText": " മൈസൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69452,
    "questionText": " കേരളത്തെ കർണാടകത്തിലെ മൈസൂരുമായി ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ചുരമേത്?\r\n",
    "answerText": " പേരിയ ചുരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69453,
    "questionText": " നാടുകാണി ചുരം ഏതു ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69454,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവുമധികം മലകളും, കുന്നുകളുമുള്ള ജില്ലയേത്?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69455,
    "questionText": " മലകളും, കുന്നുകളും ഏറ്റവും കുറവുള്ള കേരളത്തിലെ ജില്ലയേത്?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69456,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടത്തിന്റെ തെക്കേ അറ്റത്തുള്ള മലനിര ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " അഗസ്ത്യാർ മലകൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69457,
    "questionText": " അഗസ്ത്യാർ മലകൾ പശ്ചിമഘട്ടത്തിന്റെ ഏത് അറ്റത്താണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " തെക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69458,
    "questionText": " 1,890 മീറ്റർ ഉയരമുള്ള അഗസ്ത്യാർമല ഏതു ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം ജില്ലയിലെ നെടുമങ്ങാട് താലൂക്കിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69459,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടത്തിന്റെ തെക്കേ അറ്റത്തുള്ള അഗസ്ത്യാർമലയുടെ ഉയരം എത്രയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " 1,890 മീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69460,
    "questionText": " എന്താണ് ഡോ.കസ്തൂരിരംഗൻ കമ്മിറ്റി ?\r\n",
    "answerText": " ഗാഡ്ഗിൽ കമ്മീഷൻ ശുപാർശകളെപ്പറ്റി വീണ്ടും പരിശോധിച്ച് റിപ്പോർട്ട് സമർപ്പിക്കാനായി നിയുക്തമായ കമ്മിറ്റി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69461,
    "questionText": " വിനോദസഞ്ചാരകേന്ദ്രമായ പൊൻമുടി ഏതു ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 69462,
    "questionText": " 1956 നവംബർ 1-ന് കേരളസംസ്ഥാനം നിലവിൽ വരുമ്പോൾ എത്ര ജില്ലകളാണ് ഉണ്ടായിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " അഞ്ചു ജില്ലകൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69463,
    "questionText": " കേരളസംസ്ഥാനം നിലവിൽ വന്നതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 1956 നവംബർ 1\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69464,
    "questionText": " 1956 നവംബർ 1 നിലവിൽ വന്ന സംസ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " കേരളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69465,
    "questionText": " കേരളസംസ്ഥാന രൂപവത്കരണസമയത്തെ കേരളത്തിലെ ജില്ലകൾ ഏതെല്ലാമായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം,കൊല്ലം,കോട്ടയം, തൃശ്ശൂർ,മലബാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69466,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ 13-ാമത്തെയും,14-ാമത്തെ യും ജില്ലകളേവ?\r\n",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട (1982 നവംബർ-1), കാസർകോട്(1984 മെയ്-24)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69467,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ 13-ാമത്തെ ജില്ല ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട (1982 നവംബർ-1)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69468,
    "questionText": " പത്തനംതിട്ട ജില്ല നിലവിൽ വന്നതെപ്പോൾ ?\r\n",
    "answerText": " 1982 നവംബർ-1\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69469,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ 14-ാമത്തെ ജില്ല ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട്(1984 മെയ്-24)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69470,
    "questionText": " കാസർകോട് ജില്ല നിലവിൽ വന്നതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 1984 മെയ്-24\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69471,
    "questionText": " പത്തനംതിട്ട കേരളത്തിലെ എത്രാമത്തെ ജില്ലയാണ് ?\r\n",
    "answerText": 13
  },
  {
    "questionNum": 69472,
    "questionText": " കാസർകോട് കേരളത്തിലെ എത്രാമത്തെ ജില്ലയാണ് ?\r\n",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 69473,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ കിഴക്കേ അതിരായ പർവതനിര ഏത്?\r\n",
    "answerText": " പശ്ചിമഘട്ടം (സഹ്യാദ്രി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69474,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആകെ ഭൂപ്രദേശങ്ങളുടെ 48 ശതമാനത്തോളം വരുന്ന ഭൂഭാഗമേത്?\r\n",
    "answerText": " മലനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69475,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഭൂപ്രകൃതിയിൽ 41.76 ശതമാനത്തോളം വരുന്നതേത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇടനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69476,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ കിഴക്കേ അതിരായ പശ്ചിമഘട്ടമലനിരകൾ അറിയപ്പെടുന്ന പേര് ?\r\n",
    "answerText": " സഹ്യാദ്രി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69477,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഭൂപ്രകൃതിയിൽ എത്ര ശതമാനത്തോളം ഭാഗങ്ങളാണ് തീരദേശം?\r\n",
    "answerText": 0.1024
  },
  {
    "questionNum": 69478,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഭൂപ്രകൃതിയിൽ 10.24 % ശതമാനത്തോളം വരുന്നതേത് ?\r\n",
    "answerText": " തീരദേശം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69479,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ കടൽത്തീരത്തിന്റെ നീളം എത്രയാണ്?\r\n",
    "answerText": " 580 കിലോമീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69480,
    "questionText": " കടൽത്തീരമുള്ള എത്ര ജില്ലകളാണ് കേരളത്തിലുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " ഒൻപത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69481,
    "questionText": " കടൽത്തീരമുള്ള കേരളത്തിലെ ജില്ലകൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം, കൊല്ലം, ആലപ്പുഴ, എറണാകു ളം, തൃശ്ശൂർ, മലപ്പുറം, കോഴിക്കോട്, കണ്ണൂർ, കാസർഗോഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69482,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം, കൊല്ലം, ആലപ്പുഴ, എറണാകു ളം, തൃശ്ശൂർ, മലപ്പുറം, കോഴിക്കോട്, കണ്ണൂർ, കാസർഗോഡ് എന്നീ ജില്ലകളുടെ പൊതുവായ പ്രത്യേകത എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " കേരളത്തിലെ കടൽത്തീരമുള്ള ജില്ലകൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69483,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കടൽത്തീരമില്ലാത്ത ജില്ലകൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട, ഇടുക്കി, കോട്ടയം, പാലക്കാട്, വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69484,
    "questionText": " കടൽത്തീരമില്ലാത്ത എത്ര ജില്ലകളാണ് കേരളത്തിലുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": 5
  },
  {
    "questionNum": 69485,
    "questionText": " പത്തനംതിട്ട, ഇടുക്കി, കോട്ടയം, പാലക്കാട്, വയനാട് എന്നീ ജില്ലകളുടെ പൊതുവായ പ്രത്യേകത എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " കേരളത്തിലെ കടൽത്തീരമില്ലാത്ത ജില്ലകൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69486,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കടൽത്തീരമുള്ള കേരളത്തിലെ ജില്ലയേത് ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69487,
    "questionText": " ഏതൊക്കെ സംസ്ഥാനങ്ങളുമായാണ് കേരളത്തിന് അതിർത്തിയുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " തമിഴ്നാട്, കർണാടകം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69488,
    "questionText": " കേരളത്തിന് എത്ര സംസ്ഥാനങ്ങളുമായാണ് അതിർത്തി ഉള്ളത് ?\r\n",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 69489,
    "questionText": " കേരളത്തിനുള്ളിലായി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശമായ പുതുച്ചേരിയുടെ ഭാഗമേത് ?\r\n",
    "answerText": " മാഹി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69490,
    "questionText": " കേരളത്തിനുള്ളിലായി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " പുതുച്ചേരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69491,
    "questionText": " രണ്ടു സംസ്ഥാനങ്ങളുമായി അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന കേരളത്തിലെ ഏക ജില്ല ഏത്?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69492,
    "questionText": " വയനാട് ജില്ല എത്ര സംസ്ഥാനങ്ങളുമായി അതിർത്തി പങ്കിടുന്നുണ്ട് ?\r\n",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 69493,
    "questionText": " കടൽത്തീരമില്ലാത്തതും, മറ്റു സംസ്ഥാനങ്ങളുമായി അതിർത്തി പങ്കിടാത്തതുമായ കേരളത്തിലെ ജില്ലയേത്?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69494,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രധാന മണ്ണിനം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ലാറ്ററൈറ്റ് മണ്ണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69495,
    "questionText": " കേരള ഭൂവിസ്തൃതിയുടെ 65 ശതമാനത്തോളം വരുന്ന ഭാഗത്ത് വ്യാപിച്ചിട്ടുള്ള മണ്ണിനം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ലാറ്ററൈറ്റ് മണ്ണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69496,
    "questionText": " ലാറ്ററൈറ്റ് മണ്ണിനം കേരള ഭൂവിസ്തൃതിയുടെ എത്ര ശതമാനത്തോളം വ്യാപിച്ചു കിടക്കുന്നു ?\r\n",
    "answerText": 0.65
  },
  {
    "questionNum": 69497,
    "questionText": " മഴ ലഭിക്കുന്ന ഭൂപ്രദേശങ്ങളിൽ കൂടുതലായും കാണപ്പെടുന്ന മണ്ണിനമേത്?\r\n",
    "answerText": " ലാറ്ററൈറ്റ് മണ്ണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69498,
    "questionText": " ലാറ്ററൈറ്റ് മണ്ണ് കൂടുതലായും കാണപ്പെടുന്നതെവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " മഴ ലഭിക്കുന്ന ഭൂപ്രദേശങ്ങളിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69499,
    "questionText": " ചെമ്മണ്ണ് കൂടുതലായി കാണപ്പെടുന്ന കേരളത്തിലെ ജില്ലയേത്?\r\n",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69500,
    "questionText": " കരിമണ്ണ് കാണപ്പെടുന്ന കേരളത്തിലെ ജില്ലയേത്?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട് ജില്ലയിലെ ചിറ്റൂർ താലൂക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69501,
    "questionText": " പാലക്കാട് ജില്ലയിലെ ചിറ്റൂർ താലൂക്ക് ഏത് മണ്ണിനത്തിന്റെ സാന്നിദ്യം കൊണ്ടാണ് പ്രശസ്തമായത് ?\r\n",
    "answerText": " കരിമണ്ണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69502,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ മണ്ണ് മ്യൂസിയം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പാറോട്ടുകോണം (തിരുവനന്തപുരം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69503,
    "questionText": " കേരളത്തിലെവിടെയാണ് സെൻട്രൽ സോയിൽ അനലിറ്റിക്കൽ ലബോറട്ടറി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " പാറോട്ടുകോണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69504,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം ജില്ലയിലെ പാറോട്ടുകോണം എന്ന സ്ഥലത്തു സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ലബോറട്ടറി ?\r\n",
    "answerText": " സെൻട്രൽ സോയിൽ അനലിറ്റിക്കൽ ലബോറട്ടറി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69505,
    "questionText": " വർഷത്തിൽ ശരാശരി എത്ര ദിവസങ്ങൾ വരെ കേരളത്തിൽ മഴ ലഭിക്കുന്നു?\r\n",
    "answerText": " 120-140 ദിവസങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69506,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ മൺസൂൺ മഴക്കാലം ആദ്യം തുടങ്ങുന്നത് ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " കേരളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69507,
    "questionText": " ജൂൺ മുതൽ സപ്തംബർ വരെ നീണ്ടുനിൽക്കുന്ന തെക്കു-പടിഞ്ഞാറൻ മൺസൂൺ കേരളത്തിൽ വ്യാപകമായി അറിയപ്പെടുന്ന പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " വർഷകാലം അഥവാ ഇടവപ്പാതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69508,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വർഷകാലം അഥവാ ഇടവപ്പാതി ലഭിക്കുന്ന കാലയളവ്?\r\n",
    "answerText": " ജൂൺ മുതൽ സപ്തംബർ വരെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69509,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വർഷകാലം അഥവാ ഇടവപ്പാതി എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കുന്നതെന്തിനെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ജൂൺ മുതൽ സപ്തംബർ വരെ നീണ്ടുനിൽക്കുന്ന തെക്കു-പടിഞ്ഞാറൻ മൺസൂൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69510,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ തെക്കു-പടിഞ്ഞാറൻ മൺസൂൺ നീണ്ടു നിൽക്കുന്ന\r\nകാലയളവ്?\r\n",
    "answerText": " ജൂൺ മുതൽ സപ്തംബർ വരെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69511,
    "questionText": " എ.ഡി.45 ൽ ഇന്ത്യയിലേക്കുള്ള മൺസൂൺ കാറ്റിന്റെ ഗതി കണ്ടുപിടിച്ച ഗ്രീക്കു നാവികനാര്?\r\n",
    "answerText": " ഹിപ്പാലസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69512,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മഴ ലഭിക്കുന്നത് ഏതു കാലയളവിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " വർഷകാലത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69513,
    "questionText": " വടക്കു-കിഴക്കൻ മൺസൂൺ കേരളത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നത് ഏതു പേരിൽ?\r\n",
    "answerText": " തുലാവർഷം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69514,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ തുലാവർഷം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കുന്ന കാലാവസ്ഥ ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " വടക്കു-കിഴക്കൻ മൺസൂൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69515,
    "questionText": " വടക്കു-കിഴക്കൻ മൺസൂണിന്റെ കാലയളവേത്?\r\n",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ മുതൽ ഡിസംബർ വരെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69516,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഒക്ടോബർ മുതൽ ഡിസംബർ വരെ നീണ്ടു നിൽക്കുന്ന കാലാവസ്ഥ ?\r\n",
    "answerText": " വടക്കു-കിഴക്കൻ മൺസൂൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69517,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ജൂൺ മുതൽ സപ്തംബർ വരെ നീണ്ടു നിൽക്കുന്ന കാലാവസ്ഥ ?\r\n",
    "answerText": " തെക്കു-പടിഞ്ഞാറൻ മൺസൂൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69518,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മഴ ലഭിക്കുന്ന മാസമേത് ?\r\n",
    "answerText": " ജൂലായ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69519,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കുറവ് മഴ ലഭിക്കുന്ന മാസമേത് ?\r\n",
    "answerText": " ജനവരിയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69520,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ രേഖപ്പടുത്തപ്പെട്ട ഏറ്റവും വലിയ കാലവർഷമുണ്ടായ വർഷമേത്?\r\n",
    "answerText": 1924
  },
  {
    "questionNum": 69521,
    "questionText": " കനത്ത മഴയും, വെള്ളപ്പൊക്കവും ഉണ്ടായതിനാൽ 99 ലെ വെള്ളപൊക്കം എന്നറിയപ്പെടുന്ന വെള്ളപ്പൊക്കം ഉണ്ടായ വർഷമേത് ?\r\n",
    "answerText": " 1924 (കൊല്ലവർഷം 1099)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69522,
    "questionText": " 1924 (കൊല്ലവർഷം 1099) വെള്ളപ്പൊക്കം അറിയപ്പെടുന്ന പേര് ?\r\n",
    "answerText": " 99 ലെ വെള്ളപൊക്കം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69523,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ശീതകാലം എപ്പോഴാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ജനുവരി-ഫിബ്രവരി മാസങ്ങളിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69524,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ജനുവരി മുതൽ ഫിബ്രവരി വരെ നീണ്ടു നിൽക്കുന്ന കാലാവസ്ഥ ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ശീതകാലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69525,
    "questionText": " ജനസംഖ്യ ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ജില്ല\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69526,
    "questionText": " ജനസാന്ദ്രത ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ജില്ല\r\n",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69527,
    "questionText": " ജനസാന്ദ്രതയുടെ കാര്യത്തിൽ തിരുവനന്തപുരം ജില്ലയുടെ സ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " ഒന്നാം സ്ഥാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69528,
    "questionText": " ജനസാന്ദ്രത ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ജില്ല\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69529,
    "questionText": " സ്ത്രീ-പുരുഷാനുപാതം ഏറ്റവും കൂടിയ ജില്ല\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69530,
    "questionText": " സ്ത്രീ-പുരുഷാനുപാതത്തിൽ കണ്ണൂർ ജില്ലയുടെ സ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " ഒന്നാം സ്ഥാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69531,
    "questionText": " സ്ത്രീ-പുരുഷാനുപാതം ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ജില്ല\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69532,
    "questionText": " സാക്ഷരതാ നിരക്ക് കൂടിയ ജില്ല\r\n",
    "answerText": " കോട്ടയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69533,
    "questionText": " സാക്ഷരതാ നിരക്ക്ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ജില്ല\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69534,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക വൃക്ഷമായ തെങ്ങിൻറെ ശാസ്ത്രീയ നാമം ?\r\n",
    "answerText": " കോക്കസ് ന്യൂസിഫെറ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69535,
    "questionText": " കോക്കസ് ന്യൂസിഫെറ എന്ന ശാസ്ത്രീയ നാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന വൃക്ഷം ?\r\n",
    "answerText": " തെങ്ങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69536,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക വൃക്ഷം ?\r\n",
    "answerText": " തെങ്ങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69537,
    "questionText": " 'കൽപ്പവൃക്ഷം'എന്നും വിളിക്കപ്പെടുന്നതെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " തെങ്ങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69538,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക വൃക്ഷമായ തെങ്ങിൻറെ മറ്റൊരു പേര് ?\r\n",
    "answerText": " കൽപ്പവൃക്ഷം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69539,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക പുഷ്പമായ കണിക്കൊന്നയുടെ ശാസ്ത്രീയ നാമം ?\r\n",
    "answerText": " കാഷ്യ ഫിസ്റ്റുല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69540,
    "questionText": " കാഷ്യ ഫിസ്റ്റുല എന്ന ശാസ്ത്രീയ നാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന പുഷ്പം?\r\n",
    "answerText": " കണിക്കൊന്ന.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69541,
    "questionText": " കണിക്കൊന്ന ഏത് സംസ്ഥാനത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക പുഷ്പമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കേരളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69542,
    "questionText": " ‘കർണ്ണികാരം' എന്നും അറിയപ്പെടുന്ന പുഷ്പ്പം\r\n",
    "answerText": " കണിക്കൊന്ന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69543,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക പുഷ്പമായ കണിക്കൊന്നയുടെ മറ്റൊരു പേര് ?\r\n",
    "answerText": " കർണ്ണികാരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69544,
    "questionText": " കണിക്കൊന്ന ദേശീയ വൃക്ഷമായ രാജ്യം?\r\n",
    "answerText": " തായ്‌ലന്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69545,
    "questionText": " തായ്‌ലന്റിന്റെ ദേശീയ വൃക്ഷം ?\r\n",
    "answerText": " കണിക്കൊന്ന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69546,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ദേശീയോത്സവം ഏത് ?.\r\n",
    "answerText": " ഓണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69547,
    "questionText": " 1961-ൽ കേരളത്തിന്റെ ദേശീയോത്സവമായി പ്രഖ്യാപിച്ച ആചാരം ?\r\n",
    "answerText": " ഓണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69548,
    "questionText": " ഓണം ഏത് സംസ്ഥാനത്തിന്റെ ഉത്സവമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കേരളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69549,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ദേശീയോത്സവമായി ഓണത്തെ പ്രഖ്യാപിച്ച വർഷമേത്?\r\n",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 69550,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക മൃഗമായ ആനയുടെ ശാസ്ത്രീയ നാമം ?\r\n",
    "answerText": " എലിഫസ് മാക്സിമസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69551,
    "questionText": " എലിഫസ് മാക്സിമസ് എന്ന ശാസ്ത്രീയ നാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന മൃഗം ?\r\n",
    "answerText": " ആന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69552,
    "questionText": " ആന ഏതൊക്കെ സംസ്ഥാനങ്ങളുടെ ഔദ്യോഗിക മൃഗമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കേരളം,ജാർഖണ്ഡ് , കർണ്ണാടകം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69553,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏക ആനക്കൊട്ടാരം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " ഗുരുവായൂരിലെ പുന്നത്തുർ കോട്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69554,
    "questionText": " ഗുരുവായൂരിലെ പുന്നത്തുർ കോട്ട അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ലോകത്തിലെ ഏക ആനക്കൊട്ടാരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69555,
    "questionText": " കേരളത്തിനു പുറമെ ഇന്ത്യയിലെ മറ്റേതൊക്കെ സംസ്ഥാനങ്ങളുടെ കൂടി ഔദ്യോഗിക മൃഗമാണ് ആന ?\r\n",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് , കർണ്ണാടകം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69556,
    "questionText": " ജാർഖണ്ഡ് സംസ്ഥാനത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക മൃഗം?\r\n",
    "answerText": " ആന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69557,
    "questionText": " കർണ്ണാടക സംസ്ഥാനത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക മൃഗം?\r\n",
    "answerText": " ആന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69558,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക മത്സ്യം?\r\n",
    "answerText": " കരിമീൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69559,
    "questionText": " കരിമീൻ ഏതു സംസ്ഥാനത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക മത്സ്യമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കേരളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69560,
    "questionText": " കരിമീനിന്റെ ശാസ്ത്രീയനാമം ?\r\n",
    "answerText": " എട്രോപ്ല സുരടെൻസിസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69561,
    "questionText": " എട്രോപ്ല സുരടെൻസിസ് എന്ന ശാസ്ത്രീയ നാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന\r\nമത്സ്യം?\r\n",
    "answerText": " കരിമീൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69562,
    "questionText": " കരിമീനിനെ കേരളത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക മത്സ്യമായി പ്രഖ്യാപിച്ച വർഷമേത്?\r\n",
    "answerText": 2010
  },
  {
    "questionNum": 69563,
    "questionText": " 2010-ൽ കേരളത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക മത്സ്യമായി പ്രഖ്യാപിച്ച മത്സ്യം?\r\n",
    "answerText": " കരിമീൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69564,
    "questionText": " കേരള സർക്കാർ കരിമീൻ വർഷമായി ആചരിച്ചത് ഏത്?\r\n",
    "answerText": " 2010-2011"
  },
  {
    "questionNum": 69565,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഔദ്യോഗികപക്ഷി ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " മലമുഴക്കി വേഴാമ്പൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69566,
    "questionText": " കേരളത്തിനു പുറമേ മറ്റേതു സംസ്ഥാനത്ത\r\nകൂടി സംസ്ഥാനക്ഷിയാണ് ‘മലമുഴക്കി വേഴാമ്പൽ' ?\r\n",
    "answerText": " അരുണാചൽപ്രദേശ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69567,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഉപദ്വീപിന്റെ ഏതു ഭാഗത്തായാണ് കേരളത്തിന്റെ സ്ഥാനം?\r\n",
    "answerText": " തെക്കു-പടിഞ്ഞാറ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69568,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഉപദ്വീപിന്റെ തെക്കു-പടിഞ്ഞാറ് ഭാഗത്തായുള്ള സംസ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " കേരളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69569,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഭൂമിശാസ്ത്രപരമായ സ്ഥാനം ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഉത്തര അക്ഷാംശം 8 ഡിഗ്രി 18 മിനുട്ടിനും 12 ഡിഗ്രി 48 മിനുട്ടിനും മദ്ധ്യേയും, പൂർവരേഖാംശം 74 ഡിഗ്രി 52 മിനുട്ടിനും 77 ഡിഗ്രി 22 മിനുട്ടിനും മദ്ധ്യേയും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69570,
    "questionText": " ഉത്തര അക്ഷാംശം 8 ഡിഗ്രി 18 മിനുട്ടിനും 12 ഡിഗ്രി 48 മിനുട്ടിനും മദ്ധ്യേയും, പൂർവരേഖാംശം 74 ഡിഗ്രി 52 മിനുട്ടിനും 77 ഡിഗ്രി 22 മിനുട്ടിനും മദ്ധ്യേയും സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " കേരളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69571,
    "questionText": " ഭൂവിസ്തൃതിയിൽ കേരളത്തിനു സമാനമായ വലുപ്പമുള്ള ലോകരാജ്യമേത്?\r\n",
    "answerText": " ഭൂട്ടാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69572,
    "questionText": " ഭൂവിസ്തൃതിയിൽ ഭൂട്ടാനു സമാനമായ വലുപ്പമുള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " കേരളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69573,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ യൂണിയന്റെ ആകെ വിസ്തൃതിയുടെ എത്ര ശതമാനമാണ് കേരളം?\r\n",
    "answerText": " 1.18 ശതമാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69574,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ സംസ്ഥാനങ്ങൾക്കിടയിൽ വിസ്തൃതിയിൽ എത്രാമത്തെ സ്ഥാനമാണ് കേരളത്തിനുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": 22
  },
  {
    "questionNum": 69575,
    "questionText": " 2011-ലെ സെൻസസ് പ്രകാരമുള്ള കേരളത്തിലെ ജനസംഖ്യയായ 8.8 കോടി രാജ്യത്തെ ആകെ ജനസംഖ്യയുടെ എത്ര ശതമാനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " 2.76ശതമാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69576,
    "questionText": " 2011-ലെ സെൻസസ് പ്രകാരം കേരളത്തിന്റെ ജനസംഖ്യ എത്ര ?\r\n",
    "answerText": " 8.8 കോടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69577,
    "questionText": " ജനസംഖ്യാടിസ്ഥാനത്തിൽ സംസ്ഥാനങ്ങൾക്കിടയിൽ എത്രാമത്തെ സ്ഥാനമാണ് കേരളത്തിനുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": 13
  },
  {
    "questionNum": 69578,
    "questionText": " ക്ലാസിക്കൽ നൃത്തരൂപമായി അംഗീകാരം ലഭിച്ച ഏറ്റവുമധികം നൃത്തരൂപങ്ങളുള്ള സംസ്ഥാനം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " കേരളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69579,
    "questionText": " കേരളം ക്ലാസിക്കൽ നൃത്തരൂപമായി അംഗീകരി ക്കപ്പെട്ട കേരളത്തിൽ നിന്നുള്ള നൃത്തങ്ങളേവ ?\r\n",
    "answerText": " കഥകളി, മോഹിനിയാട്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69580,
    "questionText": " കഥകളി, മോഹിനിയാട്ടം എന്നിവ ഏത് സംസ്ഥാനത്തിന്റെ തനതു കലകളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കേരളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69581,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ സാംസ്കാരികഗാനമായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത്തേത്? ",
    "answerText": " ജയജയ കേരള കോമളധരണി "
  },
  {
    "questionNum": 69582,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ സാംസ്കാരികഗാനം രചിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ബോധേശ്വരൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69583,
    "questionText": " ബോധേശ്വരൻ രചിച്ച കേരളത്തിന്റെ സാംസ്കാരിക ഗാനം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ജയജയ കേരള കോമളധരണി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69584,
    "questionText": " തിരൂർ ആസ്ഥാനമായി മലയാള സർവ്വകലാശാല നിലവിൽ വന്നതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 2012 നവംബർ 1\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69585,
    "questionText": " 2012 നവംബർ 1-ന് മലപ്പുറം ജില്ലയിലെ തിരൂരിൽ പ്രവർത്തനമാരംഭിച്ച സർവകലാശാല ?\r\n",
    "answerText": " മലയാള സർവ്വകലാശാല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69586,
    "questionText": " മലയാളത്തിന് ശ്രേഷ്ടഭാഷാപദവി ലഭിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 2013
  },
  {
    "questionNum": 69587,
    "questionText": " 2013-ൽ മലയാള ഭാഷക്ക് ലഭിച്ച ബഹുമതി ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രേഷ്ടഭാഷാപദവി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69588,
    "questionText": " ഏറ്റവുമൊടുവിൽ ശ്രേഷ്ടപദവി ലഭിച്ച ഭാഷ?\r\n",
    "answerText": " ഒഡിയ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69589,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാനം നിലവിൽ വന്നത്?\r\n",
    "answerText": " 1956 നവംബർ 1\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69590,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാനത്തിന്റെ വിസ്തീർണ്ണം?\r\n",
    "answerText": " 38863 ചതുരശ്ര കിലോമീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69591,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാനത്തിന്റെ ജനസംഖ്യ?\r\n",
    "answerText": " 3.34 കോടി (2011 സെൻസസ്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69592,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാനത്തിന്റെ ജനസാന്ദ്രത എത്ര ?\r\n",
    "answerText": " 860 ചതുരശ്ര കി.മീ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69593,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാനത്തിലെ സ്ത്രീ-പുരുഷ അനുപാതം?\r\n",
    "answerText": " 1084/1000"
  },
  {
    "questionNum": 69594,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാനത്തിന്റെ സാക്ഷരതാ നിരക്ക് എത്ര ?\r\n",
    "answerText": " 94 ശതമാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69595,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാനത്തിലെ ആകെ ജില്ലകൾ എത്ര ?\r\n",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 69596,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69597,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69598,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആകെ നദികൾ എത്ര ?\r\n",
    "answerText": 44
  },
  {
    "questionNum": 69599,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പടിഞ്ഞാറോട്ട് ഒഴുകുന്ന നദികൾ?\r\n",
    "answerText": 41
  },
  {
    "questionNum": 69600,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കിഴക്കോട്ട് ഒഴുകുന്ന നദികൾ?\r\n",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 69601,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ തീരദേശത്തിന്റെ നീളം?\r\n",
    "answerText": " 580 കി.മീ.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69602,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആകെ കായലുകൾ?\r\n",
    "answerText": 34
  },
  {
    "questionNum": 69603,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാനത്തിലെ ആകെ നിയമസഭാംഗങ്ങൾ?\r\n",
    "answerText": 141
  },
  {
    "questionNum": 69604,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാനത്തിലെ തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെടുന്ന നിയമസഭാംഗങ്ങൾ എത്ര ?\r\n",
    "answerText": 140
  },
  {
    "questionNum": 69605,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിലെ നോമിനേറ്റു ചെയ്യപ്പെട്ട നിയമസഭാംഗം ?\r\n",
    "answerText": 1
  },
  {
    "questionNum": 69606,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ എത്ര ലോക്സഭാ മണ്ഡലങ്ങൾ എത്ര ?\r\n",
    "answerText": 20
  },
  {
    "questionNum": 69607,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിന്നും എത്ര രാജ്യസഭാംഗങ്ങൾ ഉണ്ട് ?\r\n",
    "answerText": 9
  },
  {
    "questionNum": 69608,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഔദ്യോഗികമൃഗം?\r\n",
    "answerText": " ആന (Elephas Maximus indicus)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69609,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വടക്കേയറ്റം അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാകോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 69610,
    "questionText": " ചുവന്ന ഗ്രഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ചൊവ്വ "
  },
  {
    "questionNum": 69611,
    "questionText": " ക്ഷയം ബാധിക്കുന്നത് ഏത് അവയവത്തിനെയാണ്?  ",
    "answerText": " ശ്വാസകോശം "
  },
  {
    "questionNum": 69612,
    "questionText": " 'കൈരളിയുടെ കഥ' എന്ന സാഹിത്യഗ്രന്ഥം എഴുതിയതാര്?  ",
    "answerText": " എൻ. കൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 69613,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആകെ മുനിസിപ്പൽ കോർപ്പറേഷനുകൾ?\r\n",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 69614,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആകെ ഗ്രാമപ്പഞ്ചായത്തുകൾ?\r\n",
    "answerText": 941
  },
  {
    "questionNum": 69615,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആകെ മുനിസിപ്പാലിറ്റികൾ?\r\n",
    "answerText": 87
  },
  {
    "questionNum": 69616,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും ഒടുവിൽ നിലവിൽ വന്ന കോർപ്പറേഷൻ ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 69617,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആകെ ബ്ലോക്കു പഞ്ചായത്തുകൾ?\r\n",
    "answerText": 152
  },
  {
    "questionNum": 69618,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആകെയുള്ള തദ്ദേശസ്വയംഭരണ സ്ഥാപനങ്ങളുടെ എണ്ണം?\r\n",
    "answerText": 1209
  },
  {
    "questionNum": 69619,
    "questionText": " Laxhmibai National College of Physical Education is located at?",
    "answerText": " Gwalior (Madhya Pradesh)."
  },
  {
    "questionNum": 69620,
    "questionText": " GATT was formed in?",
    "answerText": 1948
  },
  {
    "questionNum": 69621,
    "questionText": " Who is the author of “Reminiscences of the Nehru Era”?",
    "answerText": " M.O. Mathai"
  },
  {
    "questionNum": 69622,
    "questionText": " Which organ of the body is affected by Eczema ?",
    "answerText": " Skin"
  },
  {
    "questionNum": 69623,
    "questionText": " In which year The Dutch captured the Pallipuram fort?",
    "answerText": 1661
  },
  {
    "questionNum": 69624,
    "questionText": " Who is the author of “Business at the Speed of Thought”?",
    "answerText": " Bill Gates"
  },
  {
    "questionNum": 69625,
    "questionText": " Who is the creator of the famous character Alice?",
    "answerText": " Lewis Carroll"
  },
  {
    "questionNum": 69626,
    "questionText": " Who is the author of Lolita ?",
    "answerText": " V Nabakov"
  },
  {
    "questionNum": 69627,
    "questionText": " Who is the author of “Birth and Death of the Sun”?",
    "answerText": " George Bernard Shaw"
  },
  {
    "questionNum": 69628,
    "questionText": " Who is the author of “Ramacharitamanas”?",
    "answerText": " Thulasi Das"
  },
  {
    "questionNum": 69629,
    "questionText": " Who is the inventor of Rubber (latex foam)?",
    "answerText": " Dunlop Co."
  },
  {
    "questionNum": 69630,
    "questionText": " National Chemical Laboratory is located at?",
    "answerText": " Pune; (Maharashtra)."
  },
  {
    "questionNum": 69631,
    "questionText": " The fort St. Angelo in Cannanore was built by?",
    "answerText": " The Portuguese."
  },
  {
    "questionNum": 69632,
    "questionText": " Rice wine made in Japan is called?",
    "answerText": " Sake"
  },
  {
    "questionNum": 69633,
    "questionText": " Who is the author of “Sunny Days”?",
    "answerText": " Sunil Gavaskar"
  },
  {
    "questionNum": 69634,
    "questionText": " Who is the author of Beloved ?",
    "answerText": " Toni Morrison"
  },
  {
    "questionNum": 69635,
    "questionText": " During which period of evolution man discovered the use of jute and began to use cloth made of jute?",
    "answerText": " Neolithic period"
  },
  {
    "questionNum": 69636,
    "questionText": " Who is the author of The Tradition of Non- Use of Nuclear Weapons ?",
    "answerText": " T.V Paul"
  },
  {
    "questionNum": 69637,
    "questionText": " Napolean Bonaparte on his final defeat in the Battle of Water Loo was deported to?",
    "answerText": " St. Helena Island."
  },
  {
    "questionNum": 69638,
    "questionText": " Lepromin test is used to diagnose?",
    "answerText": " Test Leprosy"
  },
  {
    "questionNum": 69639,
    "questionText": " The Capital of Laos .P.D.R.?",
    "answerText": " Vientiane"
  },
  {
    "questionNum": 69640,
    "questionText": " What is the name given to the Kerala literacy programme?",
    "answerText": " Akshara Keralam"
  },
  {
    "questionNum": 69641,
    "questionText": " Who is the author of Of Human Bondage ?",
    "answerText": " W Somerset Maugham"
  },
  {
    "questionNum": 69642,
    "questionText": " Where was The 'Malayali Memorial' (agitation) drafted?",
    "answerText": " Kottayam Public Library"
  },
  {
    "questionNum": 69643,
    "questionText": " Who is the author of Dream of Fair to Middling women ?",
    "answerText": " Samuel Beckett"
  },
  {
    "questionNum": 69644,
    "questionText": " Communist leader who proclaimed war with Cuban ruler Batista in 1958?",
    "answerText": " Fidel Castro"
  },
  {
    "questionNum": 69645,
    "questionText": " Who is the author of Intruder in the Dust ?",
    "answerText": " William Faulkner"
  },
  {
    "questionNum": 69646,
    "questionText": " Who made primary education compulsory in Travancore in 1817?",
    "answerText": " Rani Gauri Parvathi Bai"
  },
  {
    "questionNum": 69647,
    "questionText": " Arundhati Roy was awarded Booker Prize in the year?",
    "answerText": 1997
  },
  {
    "questionNum": 69648,
    "questionText": " Who is the author of “Pravachakante Vazhi”?",
    "answerText": " O.V Vijayan"
  },
  {
    "questionNum": 69649,
    "questionText": " Who is the author of Natya Shastra ?",
    "answerText": " Bharat Muni"
  },
  {
    "questionNum": 69650,
    "questionText": " The Capital of United Kingdom?",
    "answerText": " London"
  },
  {
    "questionNum": 69651,
    "questionText": " Largest Church (World)?",
    "answerText": " St. Peter’s Church; Vatican City (Italy)"
  },
  {
    "questionNum": 69652,
    "questionText": " The Currency of Korea?",
    "answerText": " Won"
  },
  {
    "questionNum": 69653,
    "questionText": " The science of classifying organisms is called ?",
    "answerText": " Taxonomy."
  },
  {
    "questionNum": 69654,
    "questionText": " Oldest City (India)?",
    "answerText": " Kolkata"
  },
  {
    "questionNum": 69655,
    "questionText": " A Flying Mammal?",
    "answerText": " Bat"
  },
  {
    "questionNum": 69656,
    "questionText": " Who is the inventor of Lightning Conductor?",
    "answerText": " Benjamin Franklin"
  },
  {
    "questionNum": 69657,
    "questionText": " The folk art Pulikali is is mainly practiced in?",
    "answerText": " Thrissur district"
  },
  {
    "questionNum": 69658,
    "questionText": " World Economic Forum -WEF is a non-profit foundation with its headquarters at?",
    "answerText": " Geneva"
  },
  {
    "questionNum": 69659,
    "questionText": " Fluid Control Research Institute is located at?",
    "answerText": " Kanjikode (Kerala)."
  },
  {
    "questionNum": 69660,
    "questionText": " Who is the author of An Autobiography”?",
    "answerText": " Jawaharlal Nehru"
  },
  {
    "questionNum": 69661,
    "questionText": " Which country ranks first in the Global Business Competitiveness Index?",
    "answerText": " Switzerland"
  },
  {
    "questionNum": 69662,
    "questionText": " Who is the author of Living History?",
    "answerText": " Hillary Clinton"
  },
  {
    "questionNum": 69663,
    "questionText": " Who is the author of Nicholas Nickelby ?",
    "answerText": " Charles Dickens"
  },
  {
    "questionNum": 69664,
    "questionText": " Sand fever; an insect borne disease; is propagated by?",
    "answerText": " Sand fly"
  },
  {
    "questionNum": 69665,
    "questionText": " Who is the author of One Hundred Years of Solitude ?",
    "answerText": " Gabriel Garcia Marquez"
  },
  {
    "questionNum": 69666,
    "questionText": " Who is the author of Savitri ?",
    "answerText": " Aurobindo Ghosh"
  },
  {
    "questionNum": 69667,
    "questionText": " Who is the author of “Sense and Sensibility”?",
    "answerText": " Jane Austen"
  },
  {
    "questionNum": 69668,
    "questionText": " Indian Space Research Organisation is located at?",
    "answerText": " Bangalore (Karnataka)"
  },
  {
    "questionNum": 69669,
    "questionText": " India's first live action animation hybrid film is?",
    "answerText": " Faaby (1993)"
  },
  {
    "questionNum": 69670,
    "questionText": " Nitrogen is absorbed in form by plants.?",
    "answerText": " NO3"
  },
  {
    "questionNum": 69671,
    "questionText": " Who is the inventor of Space Flying?",
    "answerText": " Wernher Von"
  },
  {
    "questionNum": 69672,
    "questionText": " Who is the author of “Gods Little Soldier”?",
    "answerText": " Kiran Nagarkar"
  },
  {
    "questionNum": 69673,
    "questionText": " Central Marine Research Institute is located in?",
    "answerText": " Chennai"
  },
  {
    "questionNum": 69674,
    "questionText": " Sucrose is also called?",
    "answerText": " Cane sugar"
  },
  {
    "questionNum": 69675,
    "questionText": " Who is the inventor of Telegraph?",
    "answerText": " William Cook"
  },
  {
    "questionNum": 69676,
    "questionText": " Name the branch of science that deals with the study of skin and its diseases?",
    "answerText": " Dermatology"
  },
  {
    "questionNum": 69677,
    "questionText": " Gateway of India?",
    "answerText": " Mumbai"
  },
  {
    "questionNum": 69678,
    "questionText": " Who is the author of “Chidambra”?",
    "answerText": " Sumitranandan Pant"
  },
  {
    "questionNum": 69679,
    "questionText": " Currency whose face value is higher than the internal value is called?",
    "answerText": " Token currency"
  },
  {
    "questionNum": 69680,
    "questionText": " The structure of DNA was first-deduced by ?",
    "answerText": " J.D. Watson and F.H.Crick in 1953."
  },
  {
    "questionNum": 69681,
    "questionText": " Who is popularly known as the father of Kerala Circus?",
    "answerText": " Keeleri Kunhikannan"
  },
  {
    "questionNum": 69682,
    "questionText": " Who is the author of Three Musketeers ?",
    "answerText": " Alexander Dumas"
  },
  {
    "questionNum": 69683,
    "questionText": " Who is the author of Prem Pachisi ?",
    "answerText": " Munshi Prem Chand"
  },
  {
    "questionNum": 69684,
    "questionText": " Sri Sankara University of Sanskrit, Kaladi, was founded in?",
    "answerText": 1992
  },
  {
    "questionNum": 69685,
    "questionText": " National Defence College is located at?",
    "answerText": " New Delhi."
  },
  {
    "questionNum": 69686,
    "questionText": " The first American President to be assassinated was ?",
    "answerText": " Abraham Lincoln(1865)"
  },
  {
    "questionNum": 69687,
    "questionText": " Who is the author of “Walls of Glass”?",
    "answerText": " K.A.Abbas"
  },
  {
    "questionNum": 69688,
    "questionText": " Who is the author of “. Lady with the Lap Dog”?",
    "answerText": " Anton Chekhov"
  },
  {
    "questionNum": 69689,
    "questionText": " The Capital of Tuvalu?",
    "answerText": " Funafuti"
  },
  {
    "questionNum": 69690,
    "questionText": " Nehru University is located at?",
    "answerText": " New Delhi."
  },
  {
    "questionNum": 69691,
    "questionText": " Who is the author of Les Miserables ?",
    "answerText": " Victor Hugo"
  },
  {
    "questionNum": 69692,
    "questionText": " Kabul is on the bank of which River?",
    "answerText": " Kabul"
  },
  {
    "questionNum": 69693,
    "questionText": " Who shot dead John F. Kennedy?",
    "answerText": " Lee Harvey Oswald"
  },
  {
    "questionNum": 69694,
    "questionText": " Father of Modem Embryology?",
    "answerText": " Ernst Von Baer"
  },
  {
    "questionNum": 69695,
    "questionText": " Who is known as the Iron Man of Communism?",
    "answerText": " Stalin"
  },
  {
    "questionNum": 69696,
    "questionText": " Who is the author of “Pingala”?",
    "answerText": " Uloor S Parameshwara Iyer"
  },
  {
    "questionNum": 69697,
    "questionText": " Who is the author of “ Mayoora sandesham”?",
    "answerText": " Kerala Varma Valiyakoi Thampuran"
  },
  {
    "questionNum": 69698,
    "questionText": " Who is the author of Letters from Robben Island ?",
    "answerText": " Ahmed Kathrada"
  },
  {
    "questionNum": 69699,
    "questionText": " The Capital of Yemen (North)?",
    "answerText": " Sania"
  },
  {
    "questionNum": 69700,
    "questionText": " Who is the author of “‘Crisis into Chaos’”?",
    "answerText": " E.M.S. Namboodiripad"
  },
  {
    "questionNum": 69701,
    "questionText": " The scientific name of Tea is?",
    "answerText": " Camellia Sinensis"
  },
  {
    "questionNum": 69702,
    "questionText": " National Botanical Garden (National Botanical Research Institute; NBRI) is situated in?",
    "answerText": " Lucknow."
  },
  {
    "questionNum": 69703,
    "questionText": " Lenin was the leader of which political party?",
    "answerText": " The Russian Social Democratic Labour Party"
  },
  {
    "questionNum": 69704,
    "questionText": " Name the German Physician; who Tuberculosis bacillus in1882 is?",
    "answerText": " Robert Koch"
  },
  {
    "questionNum": 69705,
    "questionText": " The hardest material found in human body is ?",
    "answerText": " Enamel"
  },
  {
    "questionNum": 69706,
    "questionText": " Who is the author of Doctor Zhivago ?",
    "answerText": " Boris Pasternak"
  },
  {
    "questionNum": 69707,
    "questionText": " The nitrogen base of RNA are ?",
    "answerText": " Adenine; Guanine; Uracil and Cytosine"
  },
  {
    "questionNum": 69708,
    "questionText": " Who is the author of Yama ?",
    "answerText": " Mahadevi Varma"
  },
  {
    "questionNum": 69709,
    "questionText": " Who is the author of The Seagully?",
    "answerText": " Anton Chekov"
  },
  {
    "questionNum": 69710,
    "questionText": " Who is known as the Poet of the Bhakthi movement”?",
    "answerText": " Poonthanam (15th century)"
  },
  {
    "questionNum": 69711,
    "questionText": " Paper was first used by ?",
    "answerText": " Chinese"
  },
  {
    "questionNum": 69712,
    "questionText": " Name the Currency of England?",
    "answerText": " Pound Sterling"
  },
  {
    "questionNum": 69713,
    "questionText": " Who is the creator of the famous characters “Appunni; Amarsingh”",
    "answerText": " M.T. Vasudevan Nair"
  },
  {
    "questionNum": 69714,
    "questionText": " On which date the first Chief Minister of Kerala EMS Namboothiripad sworn in?",
    "answerText": " 15-Apr-57"
  },
  {
    "questionNum": 69715,
    "questionText": " The Capital of Austria?",
    "answerText": " Vienna"
  },
  {
    "questionNum": 69716,
    "questionText": " Crossing the Threshold of Hope Gift and Mystery “Roman Tryptych Meditations Rise up Let us Go; Memory and Identity are the books written by?",
    "answerText": " Pope John Paul II"
  },
  {
    "questionNum": 69717,
    "questionText": " Cock of the Fleet Trophy is associated with?",
    "answerText": " Regatta"
  },
  {
    "questionNum": 69718,
    "questionText": " Who is the author of Rubaiyati-Omar Khayyam ?",
    "answerText": " Edward Fitzgerald"
  },
  {
    "questionNum": 69719,
    "questionText": " Largest Tunnel (India)?",
    "answerText": " Jawahar Tunnel (Jammu & Kashmir)"
  },
  {
    "questionNum": 69720,
    "questionText": " Who is the author of A Mercy ?",
    "answerText": " Toni Morrison"
  },
  {
    "questionNum": 69721,
    "questionText": " Who is known as the father of Malayalam Cinema?",
    "answerText": " JC Daniel"
  },
  {
    "questionNum": 69722,
    "questionText": " Central Jute Technological Research Institute is located at?",
    "answerText": " Kolkata (W.Bengal)."
  },
  {
    "questionNum": 69723,
    "questionText": " Who was first African to receive Nobel Prize for Literature?",
    "answerText": " Wole Soynika; the Nigerian author and dramatist"
  },
  {
    "questionNum": 69724,
    "questionText": " Who is the author of “Between the Lines”?",
    "answerText": " Kuldip Nayar"
  },
  {
    "questionNum": 69725,
    "questionText": " Who is the Father of History?",
    "answerText": " Herodotus"
  },
  {
    "questionNum": 69726,
    "questionText": " Vikram Sarabhai Space Centre is at ?",
    "answerText": " Thumba; Thiruvananthapuram."
  },
  {
    "questionNum": 69727,
    "questionText": " The famous Sivagiri pilgrim festival conducted on December 30;31andJanuary1 was started by?",
    "answerText": " Sree Narayana Guru"
  },
  {
    "questionNum": 69728,
    "questionText": " Who is the author of Gitanjali?",
    "answerText": " Rabindranath Tagore"
  },
  {
    "questionNum": 69729,
    "questionText": " Who is the author of “King of Dark Chamber”?",
    "answerText": " Rabindranath Tagore"
  },
  {
    "questionNum": 69730,
    "questionText": " Who is the creator of the famous character Oedipus?",
    "answerText": " Sophocles"
  },
  {
    "questionNum": 69731,
    "questionText": " City of Magnificient Buildings?",
    "answerText": " Washington (USA)"
  },
  {
    "questionNum": 69732,
    "questionText": " Who is the creator of the famous character Gora; Chitra; Rehman; Mini?",
    "answerText": " Rabindranath Tagore"
  },
  {
    "questionNum": 69733,
    "questionText": " The Capital of Qatar?",
    "answerText": " Doha"
  },
  {
    "questionNum": 69734,
    "questionText": " Pain in heart muscles is called?",
    "answerText": " Angina pectoris."
  },
  {
    "questionNum": 69735,
    "questionText": " The police of USA which helped Britain and France during the Second World War ?",
    "answerText": " Cash and Carry Policy"
  },
  {
    "questionNum": 69736,
    "questionText": " Who is considered as the Architect of Modern Education in Travancore?",
    "answerText": " Sri Chithira Thirunal"
  },
  {
    "questionNum": 69737,
    "questionText": " Though members of the European Union; Euro is not used by?",
    "answerText": " Britan; Denmark and Swedan"
  },
  {
    "questionNum": 69738,
    "questionText": " Who is the author of Starry Nights ?",
    "answerText": " Shobha De"
  },
  {
    "questionNum": 69739,
    "questionText": " Who is the author of “ Baliyakala Sakikal”?",
    "answerText": " Vaikom Muhammed Basheer"
  },
  {
    "questionNum": 69740,
    "questionText": " Who introduced 'Anchal' postal system in Travancore?",
    "answerText": " Marthandavarma in 1729"
  },
  {
    "questionNum": 69741,
    "questionText": " Who established the first English School in Kerala?"
  },
  {
    "questionNum": 69742,
    "questionText": " Who is the author of Job for Millions?",
    "answerText": " V.V.Giri"
  },
  {
    "questionNum": 69743,
    "questionText": " Who invented Thermometer",
    "answerText": " Galileo Galilee (1593)"
  },
  {
    "questionNum": 69744,
    "questionText": " Smallest muscle in human body is ?",
    "answerText": " Stapedius"
  },
  {
    "questionNum": 69745,
    "questionText": " Who is the author of “Spirit of the Age”?",
    "answerText": " William Hazlitt"
  },
  {
    "questionNum": 69746,
    "questionText": " League or Nations was formed on the basis of the 'Fourteen Points' put forward by ?",
    "answerText": " Woodrow Wilson in 1918"
  },
  {
    "questionNum": 69747,
    "questionText": " Chemban Kunju; Koran;",
    "answerText": " Thakazhi"
  },
  {
    "questionNum": 69748,
    "questionText": " The technique of DNA finger printing has been developed by ?",
    "answerText": " Prof. Alec Jeffreys"
  },
  {
    "questionNum": 69749,
    "questionText": " Who founded Kerala Kalaandalam at Cheruthurithi in 1930”?",
    "answerText": " Vallathol Narayana Menon"
  },
  {
    "questionNum": 69750,
    "questionText": " The process by which water diffuses through a semi-permeable membrane from a region of higher concentration of a solution to a region of lower concentration of a solution?",
    "answerText": " OSMOSIS"
  },
  {
    "questionNum": 69751,
    "questionText": " Who is the inventor of Uranus (planet)?",
    "answerText": " William Herchel"
  },
  {
    "questionNum": 69752,
    "questionText": " Father of Natures History/ Father of Biology?",
    "answerText": " Aristotle"
  },
  {
    "questionNum": 69753,
    "questionText": " *Which was the first college in Kerala?",
    "answerText": " The C M S College opened in Kottayam under the Church Mission Society in 1816"
  },
  {
    "questionNum": 69754,
    "questionText": " Who is the author of “Painter Signs”?",
    "answerText": " T.K.Narayan"
  },
  {
    "questionNum": 69755,
    "questionText": " The Currency of Bahrain?",
    "answerText": " Bahrain Dinar"
  },
  {
    "questionNum": 69756,
    "questionText": " Land of Maple?",
    "answerText": " Canada"
  },
  {
    "questionNum": 69757,
    "questionText": " Who is the author of Impossible Allies?",
    "answerText": " C. Raja Mohan"
  },
  {
    "questionNum": 69758,
    "questionText": " Who is the author of Arabian Nights ?",
    "answerText": " Sir Richard Burton"
  },
  {
    "questionNum": 69759,
    "questionText": " Who is the inventor of Lift (power elevator)?",
    "answerText": " Otis"
  },
  {
    "questionNum": 69760,
    "questionText": " The largest district in Kerala is?",
    "answerText": " Palakkad"
  },
  {
    "questionNum": 69761,
    "questionText": " Who is considered as the father of English Poetry?",
    "answerText": " Geofery Chaucer"
  },
  {
    "questionNum": 69762,
    "questionText": " Who is the author of “Bandicoot Run”?",
    "answerText": " Manohar Malgonkar"
  },
  {
    "questionNum": 69763,
    "questionText": " Who is the author of “Home and World”?",
    "answerText": " Rabindranath Tagore"
  },
  {
    "questionNum": 69764,
    "questionText": " Who is the inventor of Stethoscope?",
    "answerText": " Rene Lainnec & William Stockes"
  },
  {
    "questionNum": 69765,
    "questionText": " In Seven Years War(1756-1763) French were defeated by ?",
    "answerText": " The English"
  },
  {
    "questionNum": 69766,
    "questionText": " Surya TV started their operations in?",
    "answerText": 1998
  },
  {
    "questionNum": 69767,
    "questionText": " What is the total number of permanent judges in the High Court of Kerala?",
    "answerText": 26
  },
  {
    "questionNum": 69768,
    "questionText": " Who is the author of the famous book 'One Straw Revolution'?",
    "answerText": " Manasobu Fukuvoka"
  },
  {
    "questionNum": 69769,
    "questionText": " Kerala Historical Museum is located at?",
    "answerText": " Edappalli"
  },
  {
    "questionNum": 69770,
    "questionText": " Obaidullah Gold Cup is associated with?",
    "answerText": " Hockey"
  },
  {
    "questionNum": 69771,
    "questionText": " UNIDO was established as an organ of the General assembly in?",
    "answerText": 1966
  },
  {
    "questionNum": 69772,
    "questionText": " Who is the 'Father of Modem Genetics ?",
    "answerText": " Rev. Gregor Mendel"
  },
  {
    "questionNum": 69773,
    "questionText": " Who is the author of “All Things Bright and Beautiful”?",
    "answerText": " Lewis Carroll"
  },
  {
    "questionNum": 69774,
    "questionText": " Who is the author of “Mattuvin Chattangale”?",
    "answerText": " O.N.V Kurup"
  },
  {
    "questionNum": 69775,
    "questionText": " The Idukki Arch Dam is constructed across the river?",
    "answerText": " Periyar"
  },
  {
    "questionNum": 69776,
    "questionText": " Who is the author of Essays on Life ?",
    "answerText": " Samuel Butler"
  },
  {
    "questionNum": 69777,
    "questionText": " Who is the author of “Pompei of the Great”?",
    "answerText": " John Masefield"
  },
  {
    "questionNum": 69778,
    "questionText": " Who is the author of Eye of the Storm?",
    "answerText": " Patrick White"
  },
  {
    "questionNum": 69779,
    "questionText": " The Capital of Iran?",
    "answerText": " Teheran"
  },
  {
    "questionNum": 69780,
    "questionText": " First European invader on Indian soil?",
    "answerText": " Alexander the Great"
  },
  {
    "questionNum": 69781,
    "questionText": " Who is the author of Freedom at Midnight?",
    "answerText": " Larry Collins & Dominique Lapiare (It is about India's freedom struggle written in 'the form of a novel)"
  },
  {
    "questionNum": 69782,
    "questionText": " The people living in the parts of Kenya and Tanzania are called?",
    "answerText": " Swahilis"
  },
  {
    "questionNum": 69783,
    "questionText": " Highest Peak (India)?",
    "answerText": " Godwin Austen"
  },
  {
    "questionNum": 69784,
    "questionText": " Who is the author of Indian Summers?",
    "answerText": " John Wright"
  },
  {
    "questionNum": 69785,
    "questionText": " The form of democracy existed in Greek was ?",
    "answerText": " Direct democracy"
  },
  {
    "questionNum": 69786,
    "questionText": " First U.S.A. President to visit India?",
    "answerText": " D. Eisenhover"
  },
  {
    "questionNum": 69787,
    "questionText": " Asia Oceanic is associated with?",
    "answerText": " Tennis"
  },
  {
    "questionNum": 69788,
    "questionText": " Central Tobacco Research Station is located at?",
    "answerText": " Rajamundry (Andhra Pradesh)."
  },
  {
    "questionNum": 69789,
    "questionText": " Who was the first triibal minister in Kerala government?",
    "answerText": " P. K. Jayalakshmi"
  },
  {
    "questionNum": 69790,
    "questionText": " Who was the last ruling Raja of Travancore?",
    "answerText": " Sri Chithira Thirunal Balarama Varma"
  },
  {
    "questionNum": 69791,
    "questionText": " Who was the editor of the Swadesha bhimani?",
    "answerText": " K. Ramakrishna PiIlai"
  },
  {
    "questionNum": 69792,
    "questionText": " Which period is known as the Golden Age of Japan?",
    "answerText": " Meiji Age"
  },
  {
    "questionNum": 69793,
    "questionText": " What was the aim of this begging march or ‘Yachana Yathra’ ?",
    "answerText": " To enable the poor children to get educated."
  },
  {
    "questionNum": 69794,
    "questionText": " Who is the author of “ The White Tiger “?",
    "answerText": " Arvind Adiga"
  },
  {
    "questionNum": 69795,
    "questionText": " MPEG stands for?",
    "answerText": " Motion Picture Expert Group"
  },
  {
    "questionNum": 69796,
    "questionText": " Who is the author of “Shalimar”?",
    "answerText": " Manohar Malgonkar"
  },
  {
    "questionNum": 69797,
    "questionText": " Who is the creator of the famous character N issar Ahammed;?",
    "answerText": " Vaikom Muhammed Basheer"
  },
  {
    "questionNum": 69798,
    "questionText": " Who said ‘Happiness is when what you think; what you say; and what you do are in harmony’?",
    "answerText": " Mahatma Gandhi"
  },
  {
    "questionNum": 69799,
    "questionText": " Where was Chatampi Swamikal born in?",
    "answerText": " Kannammoola in Thiruvananthapuram district."
  },
  {
    "questionNum": 69800,
    "questionText": " Who is the creator of the famous characters Cordelia; Desdemona; Hamlet;?",
    "answerText": " Shakespeare"
  },
  {
    "questionNum": 69801,
    "questionText": " Who is the inventor of Replacing human heart?",
    "answerText": " Christian Barnard"
  },
  {
    "questionNum": 69802,
    "questionText": " Who is the inventor of Transistor?",
    "answerText": " W.Shockley & Bardeen"
  },
  {
    "questionNum": 69803,
    "questionText": " Dustiest Planet?",
    "answerText": " Mars (Red Planet)"
  },
  {
    "questionNum": 69804,
    "questionText": " 'Operation Iraqi Freedom' was launched to 2003 to expel Saddam Hussain from Iraq. This war is famously called?",
    "answerText": " Gulf War II"
  },
  {
    "questionNum": 69805,
    "questionText": " The Currency of Germany (United)?",
    "answerText": " Deutsche Mark"
  },
  {
    "questionNum": 69806,
    "questionText": " Who is the author of “Non - Violence in Peace and War”?",
    "answerText": " Gandhiji"
  },
  {
    "questionNum": 69807,
    "questionText": " Asian Drama was written by ?",
    "answerText": " Gunner Myrdal"
  },
  {
    "questionNum": 69808,
    "questionText": " The Currency of Hungary?",
    "answerText": " Forint"
  },
  {
    "questionNum": 69809,
    "questionText": " Who is the author of Long Walk to Freedom ?",
    "answerText": " Nelson Mandela"
  },
  {
    "questionNum": 69810,
    "questionText": " The Capital of Kenya?",
    "answerText": " Nairobi"
  },
  {
    "questionNum": 69811,
    "questionText": " Tom Jones",
    "answerText": " Henry Fielding"
  },
  {
    "questionNum": 69812,
    "questionText": " The word Mesopotamia means?",
    "answerText": " Land between rivers"
  },
  {
    "questionNum": 69813,
    "questionText": " Who is the author of “ A Village by the Sea”?",
    "answerText": " Anita Desai"
  },
  {
    "questionNum": 69814,
    "questionText": " Who is the author of The Ancient Mariner?",
    "answerText": " S.T. Coleridge"
  },
  {
    "questionNum": 69815,
    "questionText": " Who is the father of Green Revolution in the world?",
    "answerText": " Norman Borlang"
  },
  {
    "questionNum": 69816,
    "questionText": " Who is the author of Grey Eminence ?",
    "answerText": " Aldous Huxley"
  },
  {
    "questionNum": 69817,
    "questionText": " Kerala got Santhosh Trophy for the first time in?"
  },
  {
    "questionNum": 69818,
    "questionText": " Who is the inventor of Gramophone?",
    "answerText": " Thomas Edison"
  },
  {
    "questionNum": 69819,
    "questionText": " Who is the author of Adventures of Sherlock Holmes?",
    "answerText": " Arthur Conan Doyle"
  },
  {
    "questionNum": 69820,
    "questionText": " Where is the special court for the trial of Essential Commodities Act cases located?",
    "answerText": " Thrissur"
  },
  {
    "questionNum": 69821,
    "questionText": " Who is the author of “Dilemma of Our Time”?",
    "answerText": " Harold Joseph Laski"
  },
  {
    "questionNum": 69822,
    "questionText": " Largest Sea Animal?",
    "answerText": " Blue Whale"
  },
  {
    "questionNum": 69823,
    "questionText": " Who is the author of “Great Illusion”?",
    "answerText": " Norman Angell"
  },
  {
    "questionNum": 69824,
    "questionText": " Clotting of blood in blood vessels is called ?",
    "answerText": " Thrombosis"
  },
  {
    "questionNum": 69825,
    "questionText": " Who were the first Malayali couples to receive Arjuna Award?",
    "answerText": " Wilson Cheriyan and Shyni Wilson"
  },
  {
    "questionNum": 69826,
    "questionText": " Who is the author of Glimpses of World History?",
    "answerText": " Jawaharlal Nehru"
  },
  {
    "questionNum": 69827,
    "questionText": " Oedipus",
    "answerText": " Sophocles"
  },
  {
    "questionNum": 69828,
    "questionText": " Who is the author of Adventures of Huckleberry Finn ?",
    "answerText": " Mark Twain (Samuel Clemens)"
  },
  {
    "questionNum": 69829,
    "questionText": " Who was the last Diwan of Travancore?",
    "answerText": " Sir. C.P. Ramaswami Ayyer."
  },
  {
    "questionNum": 69830,
    "questionText": " Who is the author of Pride and Prejudice?",
    "answerText": " Jane Austen"
  },
  {
    "questionNum": 69831,
    "questionText": " Who is the author of “ Thotiyude Makan “?",
    "answerText": " Thakazhi Siva Sankara Pillai"
  },
  {
    "questionNum": 69832,
    "questionText": " Eisenhower Trophy is associated with?",
    "answerText": " Golf (Amateurs - World)"
  },
  {
    "questionNum": 69833,
    "questionText": " Who is the author of “Defending India”?",
    "answerText": " Jaswant Singh"
  },
  {
    "questionNum": 69834,
    "questionText": " Junko Tabei; the first woman to climb mount Everest was from ?",
    "answerText": " Japan"
  },
  {
    "questionNum": 69835,
    "questionText": " The period in which Cold War began?",
    "answerText": " 1945-1947"
  },
  {
    "questionNum": 69836,
    "questionText": " Who is the author of “India's Parliamentary Democracy on Trail”?",
    "answerText": " Madhav Godbole"
  },
  {
    "questionNum": 69837,
    "questionText": " The Capital of Zambia?",
    "answerText": " Lusaka"
  },
  {
    "questionNum": 69838,
    "questionText": " It is believed that From 3000 BC onwards Kerala had trade relations by sea with?",
    "answerText": " The Indus Valley people."
  },
  {
    "questionNum": 69839,
    "questionText": " Who is the inventor of Microphone?",
    "answerText": " Berliner"
  },
  {
    "questionNum": 69840,
    "questionText": " Smallest bone is ?",
    "answerText": " Stapes (middle-ear)"
  },
  {
    "questionNum": 69841,
    "questionText": " Who is the author of Vedadikara Nirupanam'?",
    "answerText": " Chatampi Swamikal"
  },
  {
    "questionNum": 69842,
    "questionText": " In the First world war; the Allied Powers comprised of ?",
    "answerText": " England; France; Belgium; Serbia and Russia"
  },
  {
    "questionNum": 69843,
    "questionText": " Who is the creator of the famous characters Suhara; Majeed; Narayani?",
    "answerText": " Vaikom Muhammed Basheer"
  },
  {
    "questionNum": 69844,
    "questionText": " Who was the most famous poetess of the Sangham period?",
    "answerText": " Avvayar"
  },
  {
    "questionNum": 69845,
    "questionText": " Who was the first Chief Minister of Cochin?",
    "answerText": " Ikkanda Warrier."
  },
  {
    "questionNum": 69846,
    "questionText": " Elephant race in Thrissur is organised on?",
    "answerText": 44578
  },
  {
    "questionNum": 69847,
    "questionText": " What is the name of the aircraft from which the 'Little boy' Atom Bomb was dropped in Hiroshima?",
    "answerText": " 'Inola Gay'"
  },
  {
    "questionNum": 69848,
    "questionText": " Who is the author of “Aachanum Makalum”?",
    "answerText": " Vallathol Narayana Menon"
  },
  {
    "questionNum": 69849,
    "questionText": " Who is the author of “Animal Farm”?",
    "answerText": " George Orwell"
  },
  {
    "questionNum": 69850,
    "questionText": " Who is the only American president who got all the electoral votes?",
    "answerText": " George Washington"
  },
  {
    "questionNum": 69851,
    "questionText": " Huzur Court was replaced in 1861 with?",
    "answerText": " The Sadar Court"
  },
  {
    "questionNum": 69852,
    "questionText": " The scientific name of Donkey is?",
    "answerText": " Equus asinus"
  },
  {
    "questionNum": 69853,
    "questionText": " Who is the author of The Road Ahead ?",
    "answerText": " Bill Gates"
  },
  {
    "questionNum": 69854,
    "questionText": " Egyptian kings were known as ?",
    "answerText": " 'Pharoh' ('Pharoh' means one who lives in a mansion)"
  },
  {
    "questionNum": 69855,
    "questionText": " Who is known as the Prophet of ltalian Nationalism?",
    "answerText": " Joseph Massini"
  },
  {
    "questionNum": 69856,
    "questionText": " Power Loom was invented by ?",
    "answerText": " Edmund Cartwright in 1785"
  },
  {
    "questionNum": 69857,
    "questionText": " Who is the author of “Himalayan Blunder”?",
    "answerText": " J.P. Dalvi"
  },
  {
    "questionNum": 69858,
    "questionText": " The year in which Gandhiji visited Sree Narayana Guru at Sivagiri was?",
    "answerText": 1925
  },
  {
    "questionNum": 69859,
    "questionText": " Which together constitute the plants and animals of a region?",
    "answerText": " Flora and Fauna"
  },
  {
    "questionNum": 69860,
    "questionText": " Who is the author of “Nalukettu”?",
    "answerText": " M.T.Vasudevan Nair"
  },
  {
    "questionNum": 69861,
    "questionText": " Who is the author of Pakistan - The Gathering Storm ?",
    "answerText": " Benazir Bhutto"
  },
  {
    "questionNum": 69862,
    "questionText": " Who is the author of “Identity and Violence”?",
    "answerText": " Prof.Amartya Sen"
  },
  {
    "questionNum": 69863,
    "questionText": " Who is the author of Devdas?",
    "answerText": " Sharat Chandra Chatterjee"
  },
  {
    "questionNum": 69864,
    "questionText": " Which religious book is known as 'Persian Bible'?",
    "answerText": " Zend Avesta"
  },
  {
    "questionNum": 69865,
    "questionText": " The First world war started by the declaration of war against Serbia by?",
    "answerText": " Austria - Hungry"
  },
  {
    "questionNum": 69866,
    "questionText": " Who is the author of “ Tharishunilam”?",
    "answerText": " Madhavikutty (Kamala Surayya)"
  },
  {
    "questionNum": 69867,
    "questionText": " Which civilisation is also known as the'melting pot of civilisation' ?",
    "answerText": " Mesopotamian civilisation"
  },
  {
    "questionNum": 69868,
    "questionText": " Who is the author of “Issues of Science and Religion”?",
    "answerText": " Ian Barbour"
  },
  {
    "questionNum": 69869,
    "questionText": " Which is an annual publication of International Bank of Reconstruction and Development?",
    "answerText": " World Development Report"
  },
  {
    "questionNum": 69870,
    "questionText": " Who is considered as the father of Biology?",
    "answerText": " Aristotle"
  },
  {
    "questionNum": 69871,
    "questionText": " Who was the first Malayalee President of lndia?",
    "answerText": " K.R.Narayanan"
  },
  {
    "questionNum": 69872,
    "questionText": " Who is the Winner of 1st Jnanapith award “?",
    "answerText": " G. Sankara Kurup (for Odakuzhal)"
  },
  {
    "questionNum": 69873,
    "questionText": " First Prime Minister of Great Britain?",
    "answerText": " Robert Walpole"
  },
  {
    "questionNum": 69874,
    "questionText": " Who is the author of Dead Reckoning - Memories of the 1971 Bangladesh war?",
    "answerText": " Sarmila Bose"
  },
  {
    "questionNum": 69875,
    "questionText": " Thripura Sundari Kujamma",
    "answerText": " C.V.Ramanpilla"
  },
  {
    "questionNum": 69876,
    "questionText": " The Sumerian Empire declined towards BC2650 due to the attack of ?",
    "answerText": " The Accadians"
  },
  {
    "questionNum": 69877,
    "questionText": " Who is the inventor of Vulcanisation?",
    "answerText": " Goodyear"
  },
  {
    "questionNum": 69878,
    "questionText": " The Capital of France?",
    "answerText": " Paris"
  },
  {
    "questionNum": 69879,
    "questionText": " Early Greek immigrants were known as ?",
    "answerText": " Ionians"
  },
  {
    "questionNum": 69880,
    "questionText": " Who is the author of Mending Wall?",
    "answerText": " Robert Frost"
  },
  {
    "questionNum": 69881,
    "questionText": " Which place is known as Queen of Arabian Sea?",
    "answerText": " Kochi"
  },
  {
    "questionNum": 69882,
    "questionText": " Oath of Tennis Court is related to?",
    "answerText": " French Revolution"
  },
  {
    "questionNum": 69883,
    "questionText": " Hepatitis A (Serum hepatitis) causing virus is ?",
    "answerText": " Hepatitis A virus"
  },
  {
    "questionNum": 69884,
    "questionText": " Who is the first malayalam actor to win the National Award?"
  },
  {
    "questionNum": 69885,
    "questionText": " Party which became prominent in Britain after the Second World War?",
    "answerText": " Labour Party"
  },
  {
    "questionNum": 69886,
    "questionText": " Operation Enduring Freedom aimed at disbanding?",
    "answerText": " Al-Qaeda bases"
  },
  {
    "questionNum": 69887,
    "questionText": " Who is the author of “ Two leaves and a Bud”?",
    "answerText": " Mulk Raj Anand"
  },
  {
    "questionNum": 69888,
    "questionText": " Who is the author of Socrates'?",
    "answerText": " Swadeshabhimani Ramakrishnapilla"
  },
  {
    "questionNum": 69889,
    "questionText": " Who is the author of “The Golden Note Book”?",
    "answerText": " Doris Lessing"
  },
  {
    "questionNum": 69890,
    "questionText": " Who is the author of His Excellency?",
    "answerText": " Emile Zola"
  },
  {
    "questionNum": 69891,
    "questionText": " The Jews came to Kerala in 68 AD and first landed at?",
    "answerText": " Kodungallur"
  },
  {
    "questionNum": 69892,
    "questionText": " Who is the author of “Monsoon”?",
    "answerText": " Wilbur Smith"
  },
  {
    "questionNum": 69893,
    "questionText": " Who is the creator of the famous character “Anna Karenina”",
    "answerText": " Leo Tolstoy"
  },
  {
    "questionNum": 69894,
    "questionText": " Who is the author of “ Sahitya Manjari (I I parts) “?",
    "answerText": " Vallathol Narayana Menon"
  },
  {
    "questionNum": 69895,
    "questionText": " Name the leader of Chinese Communist Party who became the first President of the People's Republic of China?",
    "answerText": " Mao Tse Tung"
  },
  {
    "questionNum": 69896,
    "questionText": " Roman Civilisation developed on the banks of which river?",
    "answerText": " Tiber in Italy"
  },
  {
    "questionNum": 69897,
    "questionText": " The Chalai Bazar in Trivandrum was built by?",
    "answerText": " Raja Kesava Das"
  },
  {
    "questionNum": 69898,
    "questionText": " Who is the inventor of Cash Register?",
    "answerText": " James Kitty"
  },
  {
    "questionNum": 69899,
    "questionText": " Which is the predecessor of the Kerala Judicial Academy established in 2005?",
    "answerText": " Directorate of Training started in 1986"
  },
  {
    "questionNum": 69900,
    "questionText": " Who is the author of “A Village by the Sea”?",
    "answerText": " Anita Desai"
  },
  {
    "questionNum": 69901,
    "questionText": " Who is the author of Mayor of Casterbridge ?",
    "answerText": " Thomas Hardy"
  },
  {
    "questionNum": 69902,
    "questionText": " Who is the author of “A Study of History”?",
    "answerText": " Arnold Toynbee"
  },
  {
    "questionNum": 69903,
    "questionText": " Abnormal decrease in total count of WBC is known as ?",
    "answerText": " Leucopenia"
  },
  {
    "questionNum": 69904,
    "questionText": " Sahodaran Ayyappan was born in?",
    "answerText": " Cherayi near Cochin."
  },
  {
    "questionNum": 69905,
    "questionText": " Which Italian Nationalist founded an organisation known as 'Red Shirts'?",
    "answerText": " Garibaldi"
  },
  {
    "questionNum": 69906,
    "questionText": " The Great Plague in London broke out in?",
    "answerText": 1665
  },
  {
    "questionNum": 69907,
    "questionText": " Which missionary is the author of Veda Tharkkam (1678)?",
    "answerText": " Kariyattil Ouseph Maplan"
  },
  {
    "questionNum": 69908,
    "questionText": " Who is the author of “Importance of Being Earnest”?",
    "answerText": " Oscar Wilde"
  },
  {
    "questionNum": 69909,
    "questionText": " Who is the author of Without Fear or Favour?",
    "answerText": " Neelam Sanjeeva Reddy"
  },
  {
    "questionNum": 69910,
    "questionText": " In the Battle of Water Loo in1815 British force was led by?",
    "answerText": " Duke of Wellington"
  },
  {
    "questionNum": 69911,
    "questionText": " Which is the biggest freshwater lake in Kerala?",
    "answerText": " Sasthamcotta Lake (Kollam)"
  },
  {
    "questionNum": 69912,
    "questionText": " The Arab Uprising is often referred to as?",
    "answerText": " Jamine Revolution"
  },
  {
    "questionNum": 69913,
    "questionText": " Who is the author of “Kennilworth”?",
    "answerText": " Sir Walter Scott"
  },
  {
    "questionNum": 69914,
    "questionText": " Who is the author of “Dead Reckoning - Memories of the 1971 Bangladesh war”?",
    "answerText": " Sarmila Bose"
  },
  {
    "questionNum": 69915,
    "questionText": " Provisional Government which formed after the February Revolution in Russia was led by?",
    "answerText": " Alexander Kerensky"
  },
  {
    "questionNum": 69916,
    "questionText": " Who is the author of “India A portrait”?",
    "answerText": " Patrick French"
  },
  {
    "questionNum": 69917,
    "questionText": " Who is the author of Our India ?",
    "answerText": " Minoo Masani"
  },
  {
    "questionNum": 69918,
    "questionText": " With which revolution was the famous slogan No taxation without representation” associated with?",
    "answerText": " American Revolution"
  },
  {
    "questionNum": 69919,
    "questionText": " Who is the author of Black Holes & Baby Universes ?",
    "answerText": " Stephan Hawking"
  },
  {
    "questionNum": 69920,
    "questionText": " Pallipuram Fort was built by?",
    "answerText": " The Portuguese in 1503"
  },
  {
    "questionNum": 69921,
    "questionText": " Perceolis was the capital of the ancient Empire?",
    "answerText": " Persia"
  },
  {
    "questionNum": 69922,
    "questionText": " Who was the first to receive D-Lit from Kerala University?",
    "answerText": " Sir C P Ramaswami Ayyar"
  },
  {
    "questionNum": 69923,
    "questionText": " The Currency of New Zealand?",
    "answerText": " New Zealand Dollar"
  },
  {
    "questionNum": 69924,
    "questionText": " After the Thrippatidanam; Travancore Rajas came to be known as?",
    "answerText": " Padmanabhadasas."
  },
  {
    "questionNum": 69925,
    "questionText": " Who was the first Speaker of Kerala?",
    "answerText": " R. Sankaranarayan Thampi"
  },
  {
    "questionNum": 69926,
    "questionText": " The Capital of Myanmar (Burma)?",
    "answerText": " Yangon"
  },
  {
    "questionNum": 69927,
    "questionText": " The Capital of Korea (North)?",
    "answerText": " Pyongyang"
  },
  {
    "questionNum": 69928,
    "questionText": " Who is the inventor of Nylon?",
    "answerText": " W.Carothers"
  },
  {
    "questionNum": 69929,
    "questionText": " Which organ of the body is affected by Trachoma ?",
    "answerText": " Eyes"
  },
  {
    "questionNum": 69930,
    "questionText": " Indira Gold Cup is associated with?",
    "answerText": " Hockey"
  },
  {
    "questionNum": 69931,
    "questionText": " Who is the author of “A Judge’s Miscellany”?",
    "answerText": " M.Hidayathullah"
  },
  {
    "questionNum": 69932,
    "questionText": " Which was the first English School in Kerala?",
    "answerText": " Mattancheri School"
  },
  {
    "questionNum": 69933,
    "questionText": " Who is the author of “Yakshi”?",
    "answerText": " Malayattoor Ramakrishnan"
  },
  {
    "questionNum": 69934,
    "questionText": " Who is considered as the father of the nation of Peru?",
    "answerText": " Simon Bolivor"
  },
  {
    "questionNum": 69935,
    "questionText": " Who is the author of “ Mattuvin Chattangale “?",
    "answerText": " O.N.V Kurup"
  },
  {
    "questionNum": 69936,
    "questionText": " The Currency of Sri Lanka?",
    "answerText": " Rupee"
  },
  {
    "questionNum": 69937,
    "questionText": " Dibrugarh is on the bank of which River?",
    "answerText": " Brahmaputra"
  },
  {
    "questionNum": 69938,
    "questionText": " Vizzy Trophy is associated with?",
    "answerText": " Cricket"
  },
  {
    "questionNum": 69939,
    "questionText": " Who is the author of “Bhagwat Gita”?",
    "answerText": " Ved Vyas"
  },
  {
    "questionNum": 69940,
    "questionText": " City of Dreaming Spires?",
    "answerText": " Oxford (England)"
  },
  {
    "questionNum": 69941,
    "questionText": " Who is the author of “Inside the Third Reich”?",
    "answerText": " Albert Speer"
  },
  {
    "questionNum": 69942,
    "questionText": " The English word 'Magician' was originated from the Persian word?",
    "answerText": " Maji"
  },
  {
    "questionNum": 69943,
    "questionText": " Who is the author of “Life Divine”?",
    "answerText": " Aurobindo Ghosh"
  },
  {
    "questionNum": 69944,
    "questionText": " Who introduced State Transport Services in Travancore?",
    "answerText": " Sri Chitra Thirunal."
  },
  {
    "questionNum": 69945,
    "questionText": " Who is the author of Development as Freedom?",
    "answerText": " Amartya Sen"
  },
  {
    "questionNum": 69946,
    "questionText": " Who is the author of “Leaves of Grass”?",
    "answerText": " Walt Whitman"
  },
  {
    "questionNum": 69947,
    "questionText": " Central Electronic Engineering Research Institute is located at?",
    "answerText": " Pilani (Rajasthan)."
  },
  {
    "questionNum": 69948,
    "questionText": " Who is the author of “A Train to Pakistan”?",
    "answerText": " Khushwant Singh"
  },
  {
    "questionNum": 69949,
    "questionText": " Plants get water through the roots because of ?",
    "answerText": " Capillarity"
  },
  {
    "questionNum": 69950,
    "questionText": " Who was the first English Diwan of Travancore?",
    "answerText": " Col. Monro"
  },
  {
    "questionNum": 69951,
    "questionText": " Who is the author of And Quiet Flows the Don?",
    "answerText": " Mikhail Sholokov"
  },
  {
    "questionNum": 69952,
    "questionText": " Who is the author of “Varnaraaji”?",
    "answerText": " Dr. M. Leelavathi"
  },
  {
    "questionNum": 69953,
    "questionText": " City of Eternal Springs?",
    "answerText": " Quito (S.America)"
  },
  {
    "questionNum": 69954,
    "questionText": " Vitamin B3 (Niacin) deficiency causes?",
    "answerText": " Pellagra"
  },
  {
    "questionNum": 69955,
    "questionText": " Sahni Trophy is associated with?",
    "answerText": " Hockey"
  },
  {
    "questionNum": 69956,
    "questionText": " Who is the author of “Shivaji- The Great Patriot?",
    "answerText": " Lala Lajpat Rai"
  },
  {
    "questionNum": 69957,
    "questionText": " Who is the inventor of Steel (Stainless)?",
    "answerText": " Henry Bearley"
  },
  {
    "questionNum": 69958,
    "questionText": " Emerald Isle?",
    "answerText": " Ireland"
  },
  {
    "questionNum": 69959,
    "questionText": " The first Trunk automatic exchange in Kerala was commissioned in?",
    "answerText": " 1975 in Thiruvananthapuram"
  },
  {
    "questionNum": 69960,
    "questionText": " Who is the author of “Bharat Bharati”?",
    "answerText": " Maithili Sharan Gupta"
  },
  {
    "questionNum": 69961,
    "questionText": " Japanese Parliament is known as?",
    "answerText": " Diet"
  },
  {
    "questionNum": 69962,
    "questionText": " Who is the inventor of Uranium?",
    "answerText": " Henry Becquerel"
  },
  {
    "questionNum": 69963,
    "questionText": " Who is the author of “ The Autobiography of an Unknown Indian”?",
    "answerText": " Nirad C. Chauduri"
  },
  {
    "questionNum": 69964,
    "questionText": " Who is the creator of the famous characters “Madhavan; Panchu Menon”",
    "answerText": " O. Chandu Menon"
  },
  {
    "questionNum": 69965,
    "questionText": " Who is the author of “Deccameron Stories”?",
    "answerText": " Giovanni Boccaccio"
  },
  {
    "questionNum": 69966,
    "questionText": " The Capital of Taiwan?",
    "answerText": " Taipei"
  },
  {
    "questionNum": 69967,
    "questionText": " Grant Bating and Charles Best; Canadian doctors; were awarded Nobel Prize in 1923. What did they discover?",
    "answerText": " Insulin in 1921"
  },
  {
    "questionNum": 69968,
    "questionText": " The study of viruses is known as ?",
    "answerText": " Virology"
  },
  {
    "questionNum": 69969,
    "questionText": " The Capital of Egypt?",
    "answerText": " Cairo"
  },
  {
    "questionNum": 69970,
    "questionText": " Who is the author of “National Anthem”?",
    "answerText": " Rabindranath Tagore"
  },
  {
    "questionNum": 69971,
    "questionText": " Who is the author of Great Illusion?",
    "answerText": " Norman Angell"
  },
  {
    "questionNum": 69972,
    "questionText": " The Civil War in America was fought during ?",
    "answerText": " 1861-65"
  },
  {
    "questionNum": 69973,
    "questionText": " The Capital of Nepal?",
    "answerText": " Kathmandu"
  },
  {
    "questionNum": 69974,
    "questionText": " Who is the inventor of Bicycle tyre?",
    "answerText": " Dunlop"
  },
  {
    "questionNum": 69975,
    "questionText": " Day of the Elderly is on?",
    "answerText": 44835
  },
  {
    "questionNum": 69976,
    "questionText": " Who is the author of “Kavithadwani”?",
    "answerText": " Dr. M. Leelavathi"
  },
  {
    "questionNum": 69977,
    "questionText": " Who started the first English school in Cochin state?",
    "answerText": " Rev Dasan in 1818 in Mattancherry"
  },
  {
    "questionNum": 69978,
    "questionText": " The Capital of Jordan?",
    "answerText": " Amman"
  },
  {
    "questionNum": 69979,
    "questionText": " Who is the author of “The Ancient Mariner”?",
    "answerText": " S.T. Coleridge"
  },
  {
    "questionNum": 69980,
    "questionText": " Who is the author of “Divine Life”?",
    "answerText": " Sivananda"
  },
  {
    "questionNum": 69981,
    "questionText": " റിസർവ് ബാങ്ക് ഒഫ് ഇന്ത്യ നോട്ട് നിർമ്മാണം ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1938
  },
  {
    "questionNum": 69982,
    "questionText": " Bhakti movement became prominent under the rule of ?",
    "answerText": " Kulasekharas."
  },
  {
    "questionNum": 69983,
    "questionText": " The scientific name of Parrot is?",
    "answerText": " Psittacula krameri"
  },
  {
    "questionNum": 69984,
    "questionText": " The second generation computers were built with ?",
    "answerText": " Semiconductors."
  },
  {
    "questionNum": 69985,
    "questionText": " The war in South Africa between the British and the Boers is known as ?",
    "answerText": " Boer War (1899 -1902)"
  },
  {
    "questionNum": 69986,
    "questionText": " Kareem forest park - the only man made forest in the Kerala is in?",
    "answerText": " Kasargod"
  },
  {
    "questionNum": 69987,
    "questionText": " Tata Institute of Fundamental Research is located at?",
    "answerText": " Mumbai (Maharashtra)"
  },
  {
    "questionNum": 69988,
    "questionText": " The famous battle of Colachel was faught between Marthandavarma and the Dutch on?",
    "answerText": " 10 Aug 1741"
  },
  {
    "questionNum": 69989,
    "questionText": " Who is the inventor of Carburettor?",
    "answerText": " Daimler"
  },
  {
    "questionNum": 69990,
    "questionText": " Trees those shed their leaves are called ?",
    "answerText": " Deciduous"
  },
  {
    "questionNum": 69991,
    "questionText": " Who is the inventor of Helium?",
    "answerText": " Janssen & Lockyer"
  },
  {
    "questionNum": 69992,
    "questionText": " Gimmy George Indoor Stadium is situated in?",
    "answerText": " Thiruvananthapuram"
  },
  {
    "questionNum": 69993,
    "questionText": " Treaty which ended the Ruso-Japanese battle of 1905?",
    "answerText": " Treaty of Portsmouth"
  },
  {
    "questionNum": 69994,
    "questionText": " Forest Research Instiute is situated in?",
    "answerText": " Peechi"
  },
  {
    "questionNum": 69995,
    "questionText": " Who is the author of “Republic”?",
    "answerText": " Plato"
  },
  {
    "questionNum": 69996,
    "questionText": " EMS Academy is locatged in?",
    "answerText": " Vilappilsala in Thiruvananthapuram"
  },
  {
    "questionNum": 69997,
    "questionText": " Who is the author of Search for Home; ?",
    "answerText": " A Sashti Brata"
  },
  {
    "questionNum": 69998,
    "questionText": " Who is the author of “ Shristiyum Shristavum “?",
    "answerText": " Prof. S. Guptan"
  },
  {
    "questionNum": 69999,
    "questionText": " Who formed the Cholamandal Artists village, 9 km from Chennai in 1966?",
    "answerText": " K C S Panicker"
  },
  {
    "questionNum": 70000,
    "questionText": " Who is the creator of the famous characters “Friday; Robinson Crusoe”",
    "answerText": " Daniel Defoe"
  }
]